intermittent fasting 間歇性斷食

間歇性斷食 (IF) 簡單既定義係指 一段時間不食野
最新研究顯示單純間歇性斷食對於減脂方面同單純控制卡路里既成效差唔多 而保留到既肌肉比控制卡路里既減脂方法好得多

最常見既方法有 :
1. 每日只食8個鐘/ 6個鐘/ 4個鐘
2. 一星期 有5日任食 兩日只食5-600kcal
3. 一日只食一餐 (One Meal A Day, OMAD)

IF 既基本原理係胰島素控制
斷食期間 胰島素會減少到低水平
係身體上既葡萄糖用完後 會用肝糖轉做葡萄糖
而係斷食開始6-12小時 肝糖用哂後就會用脂肪作為能量
而且會提高生長激素 保留肌肉

因此斷食期間唔會刺激胰島素水平既野都飲得
包括水 black coffee 無糖茶

p.s. 而diet coke 既代糖係會刺激胰島素所以唔飲得 要飲就係食野時間飲

食野方面 有人話照常3餐 不過食密d 都減到 (有人照食m 記）
有人就會skip 早餐 一日兩餐

而我自己覺得呢個方法幾岩為食既人
我自己都為食 但為左斷食唔中斷我會忍到第二日先食
唔講佢究竟個原理係點 我自己經驗係一定食少左野 比較易控制到卡路里

此方法不適合所有人士 特別係有長期病患既人

最近好多健身瘦身po 好欣慰連登唔係得班毒撚同mk

留名學野

成日都係咁，尤其放假
不過原因主要係懶得食野
但想瘦既話都要配合返適量既活動量
如果食少左但唔郁極其量都係唔會肥 我諗

比較想知如果做一個每日食8斷16個鐘既斷食PLAN,
但2,3日唔埋就破介, 個效果點,
同埋恢復正常飲食之後,會唔會更易肥番,好似節食咁.

留名

番工同同事講IF 比人笑鳩我唔食早餐想做相撲手牙
利申 nutrition hd

有冇再詳細 d講下

最適合窮人

Lm

LM

屌，我成日介紹呢個D fd都笑鳩我話唔健康

會唔會反彈？同要keep幾耐？

一星期有幾晚會唔食
可留個tg?

之前試過呢個方法 10日到 真係有幾用
唔會好似節食咁 咩都唔食得
感覺到個人 真係會有力量啲

見有好多人問會唔會反彈

我之前試左10日
星期一至五就會斷食
星期六日因為會出街 完全做唔到

但都冇反彈 你食過乜野 就肥幾多 好公道
完全唔會好似節省食咁 肥都唔緊再
仲要吸收過度 肥過未減之前個種反彈

任何一個飲食plan 都必須持續先會有長遠效果
你心入面既"正常飲食" 其實唔係健康飲食

dietitien / nutritionist 多數都比較唔開通
一本天書睇到老
教人減肥就只睇卡路里
macronutrients / IF果d 可以咩都唔理
惟有自己做多d research 點醒佢地

之前做咗兩個月，幾好，無反彈

VARADY 篇SYSTEMATIC REVIEW 同BRYNE 篇 RCT
好似淨係包括INTERMITTENT ENERGY RESTRICTION
呢個好處真係好多
但如果係TIME INTERMITTENT FASTING 可能未必一樣
宜家TIF 好似仲未有HUMAN STUDY? 唔太清楚

外國有神人玩美式足球再轉打職業mma
都只係食緊一日一餐好多年
當然大多數人都係無用緊IF
不過職業運動員愈黎愈多人試IF

另外IF 對心血管健康/ 減脂方面有幫助
暫時未見到有咩唔健康既地方

做咗半年 唔食早餐 令自己飲得多水咗
即使冇做運動 成日食放題邊爐都冇肥

利申 戒凍甜嘢飲 本身瘦底

個原理好似同生酮飲食好似

付出幾多 收獲就幾多

任何飲食法你一停
轉返你咁幾年黎令到你肥嘅飲食習慣
都會反彈返

想唔反彈
係要制定一個你可以持續執行嘅飲食計劃
同時配合運動

除非你話你有好特定嘅時間要瘦(Eg.影相,去海灘,比賽)

lm

試過8/16

最難係朝早唔食個餐

基本上成個早上個人都冇精神

為左減脂而犧牲左成個朝早嘅精神同生產力

個人覺得唔值

最後都係還原基本步

計好TDEE , 食啱條數，一樣減到

原理差唔多 不過無keto diet 咁難維持
IF 基本上係一個字 忍
keto diet 要做既home preparation 係多好多

基本上一開始會唔慣 但大約一星期左右慣左就唔會唔精神 反而好多人話精神過未做IF 之前

即係唔食早餐？

其中一個做法係skip 早餐
但有好多其他做法
特別係健身既巴絲就要計埋蛋白質intake

if根本唔難 low carb先最想喊

1日食1餐我試過 唔係想減肥 純粹唔想食野
係得 178得返110磅，但最後胃潰瘍

唔得

夜晚6點食完飯，到3點訓，第二日下晝2點先食第二餐咁算唔算？

算 我每日12點醒 1點第一餐 到夜晚9點最後一餐 每日都係8個鐘食野

IF其實真係好work
我由細到大都係好肥既肥仔，小學已經肥到80KG, 中學最肥個陣接近110KG
但係自己唔算食得多野， 甚至比身邊朋友食得少。 雖然身邊朋友無因為我肥而笑我，但係成日都好自卑好唔開心，唔明自己點解唔算食得多都肥到閪咁。
搵過好多方法減肥，例如跑步，游水。但係一停做就反彈。
直到我接觸左IF, 我開始左16/8 斷食， 減少返胰島素分泌。
係好短時間內就將體重由百幾KG減返落雙位數字，雖然好多都係水分，但係數字有明顯轉變一定係令肥人加強意志力既工具。
慢慢我將斷食時間延長，16/8變18/6，18/6變20/4，又試過5/2，到最後搵到最適合自己既隔日斷食。
我用隔日斷食再配合低強度重訓，成功係三個月由九十幾KG回穩返七十幾KG, 體脂率都下降左9％
係到想到各位肥仔講句，無減唔到既肥，只有岩唔岩自己既方法

雖然每個人嘅基因都唔同，但係香港人肥胖問題主要成因都係飲食唔定時，食野唔健康（經常出街食飯），同埋食太多碳水。

問題都List左出黎，點做就睇你自己。我個人覺得自己煮飯帶返工唔會太麻煩。仲幫到自己減肥，何樂而不為？

千祈唔好再以為多做運動就可以減肥，做大量Cardio係可以短期內做到好既身體，如果你想去沙灘影相，行山全裸影相，做cardio幫到你。但如果你想長期減肥既，飲食習慣會係100％，想加速既就做多D GYM

間歇性斷食可以令你胰島素分泌減少

生酮飲食可以令你身體轉為生酮模式，令身體產生酮體，將身體主要能量消耗來源轉為脂肪

重訓（非必要）可以增加你胰島素既敏感度

係到想同咁多位肥人講聲加油，只要肯踏出第一步，就成功左一半。

胰島素會給你飢餓感，讓你想要再吃進碳水化合物，也就是這場惡性循環裡的始作俑者。

呢條link講得好少少,解釋到成個原因

以前做廚房,雖然活動量大
但係食親都係碳水野
個陣時反面係會肥
但近呢幾年,我係不知情嘅情況下
開始呢種飲食習慣(IF),其實係有時唔想食野
結果體內胰島素水平下降,敏感度增加
加上呢幾年又開始行山,有返少少肌肉

我維持左呢個體重水平好耐
依家想增磅,有啲煩

178cm 但有成90kg 如果依家開始唔食早餐 姐係16/8 要大約幾耐先減到10kg

想問下
如果日日作息時間唔一樣 但都係係八個鐘入面食曬要食既野咁得唔得
即係：星期一夜晚7點先食第一餐 之後12點再食多餐
但星期二早左起身 晏就12點一餐 夜晚八點前食最後一餐
咁樣會唔會影響左個斷食 姐係唔係16/8咁
Sorry for 19999

幾歲咩職業？

都得，只要日日都係八個鐘食曬野就可以，幾時開始食都得
當然有規律後果會更好

銀行 26

唉 以前最瘦個陣都47左右
正常時期就52左右 依加肥到57
之前正常時期個陣有排都肥到60 個陣唔識死食減肥藥 係就係瘦左好多 瘦到變番52
但一唔食就慢慢重番 變到依加咁
要好好正視呢個問題了
利申得162

我都想知如果我想減到50kg要幾耐時間
學生 20 女

返銀行時間過得算快 好快就12點 所以我諗住12點1餐 8點一餐唔飲甜野 日日如是 唔知會唔會有效減肥？(想減好耐)

唔好食藥，千祈唔好食藥
減肥藥帶到比你既只有副作用，係無辦法幫你減肥架！（我係過來人）
只會令你身體覺得你需要定時食藥黎維持體重。
我建議巴打你試下用一個月16/8 斷食法
同埋減少碳水化合物嘅攝取，食多D蛋白質。睡眠質素都好重要！
如果你身體未完全習慣依家既磅數既話， 每一日應該都可以減0.5-1％總體重，當中會包含大約80％水份同20％脂肪，慢慢慢慢就會減少水分流失同增加脂肪消耗。

我係絲呀

如果巴打有咩想問既可以Tg我，我會盡量解問

減肥路上共勉之

本身日日飲甜野？
不過就算巴打你本身有飲甜野，一做到16/8都會有效果，只不過比時戒左一杯野飲需要較長時間先會見到效果。

我比我個人經驗你參考下
我自己以前都係個好中意飲甜野的人

珍珠奶茶，可樂，奶茶，凍啡全部都瘋狂飲，直到有一日下定決心要戒飲甜野。

初初都覺得唔飲甜野會好快瘦，但其實唔會，因為你身體已經習慣左你定期會係攝取個杯野飲既糖，同埋會好辛苦，無時無刻都好想飲甜野。

但係慢慢身體會有轉變，唔會再依賴野飲既糖，個人會精神左，直到戒左半年甜野先會睇到體重因為戒飲野而有轉變。

同埋巴打要避免似太多啤酒，好肥的。 建議大家都開始戒飲甜野，對身體唔好的。
如果真係定唔順的話可以慢慢減少飲甜野嘅次數。

明白 戒甜野唔難呀 我想知唔食早餐減肥法要幾耐先變瘦仔姐 90kg真係好q重 btw你打字好快

銀行工種長期坐， 我建議巴打你放lunch出去食飯頂得順就走汁同少飯

因為出面餐廳食一個飯都幾百Gm白飯

26歲做緊銀行你既代謝率一定比其他工種低，你可以飲多D水，一日起碼5L水，起身一大杯，返下工一杯，慢慢改善你既代謝率。

如果巴打係可以應付到生酮飲食既話我諗兩三個月就見效了，但係減肥唔係話個一刻減完就得，係長期戰黎的，即使要停，都要見到穩定左先停。

想問180 92kg 學生21男 有間中做運動 有少少肚腩
但係體重仲係~90 +-3kg 有冇問題
想減肥

我自己覺得其實搵岩方法真係唔洗好耐，不過都唔會快到話一兩星期就瘦曬，同埋就咁唔食早餐我諗都最盡幫你由90落到去80KG慢慢就要延長斷食時間

用IF Cut咗兩個月其實係咪真係有用，好難講，但佢推翻咗少食多餐理念令我個diet plan方便咗同有彈性咗好多，可以睇下

要減肥最重要係caloric deficit, keto, IF 等 diet只係其次

仲有，食藥唔會做到啲乜，最多令到你caloric deficit 時嘅body composition 好少少好似增加protein synthesis, prioritise fat loss than muscle loss, etc. 除非你係食steriod, other anabolic drugs, etc 就可能有明顯作用

仲有見巴打講好多人只講calories, macronutrients, diet type都唔理，認真係香港同人講都哂氣，啲facebook content farm成日誤導人啲人又信哂用果啲去撻你，同佢地連係咪真係caloric deficit都未知，lunch食salad但dinner食carbonara (話飯好肥)，都已經爆哂，唔check calories想減到其實好難，漠講話muscle retention, body composition, macronutrient...

因為香港餐廳好難做到控制熱量同低碳或者生酮
比較方便都係生酮既去打邊爐
所以最好都係自己煮定幾餐放雪櫃
一次過煮曬都唔算麻煩

撳咗入嚟先發現原來自己斷食。
四月中左右因為exam而無胃口，開始越食越少嘢，考緊嗰陣又想多啲時間温書，連食飯都懶，於是又skip咗餐，最後變到宜家一日一餐。可能因為短時間內斷食得太勁，六個禮拜瘦咗5kg。

留名學嘢

Bulk完之後好有用
利申:暫時1個月if,體脂由18%減到去~12/13% (冇做cardio)

16/8既話，個16個鐘係咪食隻烚蛋都唔得？

無錯 係唔得既
如果做gym 巴打想試IF 最好plan 個gym 係食野時間/ 臨完fasting 做
如果真係無辦法 咁可能未必岩用呢個方法
或者捱到食野時間先飲

係
除左水 black coffee 無糖茶 無糖有氣水 之外咩都唔得
包括所有有人工代糖既野食野飲

食藥好多都係減食慾
食緊果時緊係work 但唔會持續到
diet plan e.g. 間歇性斷食 呢d 慣左就可以長期做

diet plan 可以令你事半功倍
但同意最重要係caloric deficit
唔好諗住IF 就餐餐pizza/ keto 就餐餐炸野牛排

開始左生酮飲食 好似冇咁易肚餓 好易斷到早餐

但係用呢個方法朝早做野你地唔會覺得肚餓咩

Lau ming

另外5:2 嗰兩日食500卡 可以食啲咩 又有無實質例子

可以食下D低卡野 蒟蒻麵 芋絲果D

初期可以試住10 14 先

10 14好似鬆手得滯 即係淨係戒宵夜

OK，唔該哂。但要捱過早餐唔易

間歇性斷食主要唔係for增肌

想保留肌肉既話最好每日食體重乘二至二點五既蛋白質

一係試下防彈咖啡？

年頭試過8/16
兩個月輕10磅
而家都仲keep到

呢個方法仲好過以前每日三餐都食米粉

聽樓主講完今日開始冇食早餐了 其實果8個鐘係咪食咩都得？

其實將平時一日食過d咩全部擺落果8個鐘裡面食就得
當然少甜少油少鹽會更好

OMAD瘦得好快 試咗一星期輕咗3kg
有控制飲食
不過做運動好唔掂 餓到冇力

依家做緊16:8
正常食嘢冇節食 有做運動
間唔中打邊爐m記之類都冇反彈
Keep到體重 最明顯係條腰幼咗
開頭朝早頂唔順好肚餓 忍多排就會慣
我自己就因為餓餓哋所以做嘢好精神
餓慣咗依家胃口細咗 唔會口痕想食零食

16:8+low carb+high protein+定期帶氧+每日操

帶氧個幾日直情肉眼睇到脂肪少咗

係 我早排exam都係咁 有時餓就是但搵啲生果食算 之後2個星期瘦咗2kg 不過依家都有keep住斷食因為放假日日摺屋企都懶食嘢 總共4星期瘦咗4kg

放假啲作息時間錯曬，起身已經十二點但又懶得食，去到四點想食嘅時候，啲時間又勁老尷，結果就等多兩粒鐘先一次過食

即係1日1餐？ 覺得呢個好難做 頂多17/7

認真
我行左每日8個鐘9個月左右
好撚work

事關我懶唔做運動
坐office+30歲
近幾年肥左好撚多

行左9個月之後, 返返去之前20歲既size

但乜9都唔洗做

係啊
sorry, 頭先唔小心撳咗負皮
有時晏晝食完飽到夜晚，有時就懶到夜晚先食，主要都係因為懶同無胃口

咁香口膠得唔得？

1. 每日只食8個鐘/ 6個鐘/ 4個鐘

唔明

有香口膠有糖

有d寫到無糖，但係又有熱量，不過熱量又唔高

無糖會唔會係代糖呀..

都應該係啦，岩岩開始16/8左幾日，但係都有食香口膠

咁根據樓主講法 有代糖都會影響胰島素 所以 香口膠都唔得

可以，只有你有控制一日既飲食時間就會有效
只不過有規律效果會加速同顯著D

你預3日至一星期左右就唔餓

間歇性斷食唔代表食得少既
想增肌+IF 就要高蛋白+唔skip meal
基本上係普通健身餐逼係8個鐘入面食

10 14 係初試IF 黎講都ok
大部分香港人致肥原因係宵夜+零食
10 14 已經可以幫到手 focus 返三餐

即係一日24小時 分斷食期/ 進食期

16:8 = 斷食16小時 進食8小時
18:6 = 斷食18小時 進食6小時
20:4 = 斷食20小時 進食4小時

20:4 = 斷食20小時 進食4小時

借係4 個鐘内不停食野

唔駛不停食
多數係食完一餐 等三個零鐘食第二餐

明白

當我早上十點食身一餐，如果跟16:8嘅話就晚上六點前盡自己能力食野，晚上六點後咩野都唔食，除左飲水/無糖茶之外

巴打操緊肌？
唔係既話都唔駛盡力食
操緊要食足蛋白質就另計

長遠來講一日行一兩個鐘對身體有咩幫助

如果三四個鐘頭呢

唔係

我想減肥

所以反而要cut carb

唔餓咪食兩餐囉
唔駛狂食

如果斷食期間朝早飲杯蜜糖水係咪都唔可以？

想問下 bcaa可唔可以

bcaa 係amino acid
理論上唔得
如果要食bcaa 最好係eating period 食
實際上好多人唔理 最多夜晚fast 多兩粒鐘
當然fat loss效果理論上無咁好

咁只要唔食早餐,
1pm lunch, 跟住8pm前食完晚餐就唔再食野已經ok
我原來一直都唔自覺咁IF緊

本身有少少中央肥料，但上大半年跟左個PT做gym, 瘋狂食嘢，增肌係增得好快，但個肚都肥得好勁
之後有事忙停左重訓，肌消得好快得肚腩留左係度

原本都諗住做番重訓低炭高蛋白質，目的係先增肌再慢慢減中央肥胖。斷食聽左好多年，但睇完樓主個post發覺由16/8入手做又唔係好難，就由聽日開始試下先，先謝樓主

170/67kg, 腰34到35吋

我本身都算為食嘅人
有包野食係到就好自然食哂佢(飽都會照食)
不過戒左飲甜野
試左16/8 兩個幾月
每日都好期待夠鐘食野
一食嗰陣就會因為好餓好餓而食到好飽
食完一陣又口痕食零食
最後嗰餐都係食好多菜好多肉食到好飽 飲水都頂住咁
雖然冇肥到 但想減左個肚腩
有咩方法可以壓抑下自己嘅食慾

無糖豆漿飲唔飲得

當我每日下晝一點先食第一餐，如果我朝早去做cardio會唔會消脂效果仲好？

豆漿有碳水化合物 應該唔得

減唔減到肚腩

如果16/8期間 有1-2日正常飲食 （high protein low carb 高強度訓練）效果會唔會差d

我想知開始咗if幾多日度會用肉眼睇到效果
I mean手手腳腳瘦咗咁
暫時開始咗2日omad個肚瘦咗好多(應該係餓到扁)但我主要係想減四肢
打算試下21日先

可以正常飲食喎
睇左呢個po先知部原來自己一直用緊呢個方法
早餐食勁多，午餐正常（會有飯）
夜晚唔食飯 由佢餓
上年年頭到而家減左30kg

其實減肥好難控制到邊個位瘦

要見效既話睇返你之前既飲食習慣，最快一星期就減到水份，一個月就開始減脂

除左飢餓感

最困難係你點樣係個段時間內食夠你所需嘅熱量(唔係愈少就愈好)

話就話x小時內任食

但你可唔可以做做下野走去食野先？

除非你可以一餐食成千kcal

否則在職人士執行係有難度

Sor 以為你問唔食嘢嗰16個鐘飲唔飲得

明白，其實都係貴在要堅持
咁如果我用20/4嘅話，果4個鐘就算食咗零食應該都冇問題 ？同埋想知可以任食嘅果幾個鐘係咪都要食返自己嘅TDEE，定係食少過自己TDEE?

零食（雪糕， 薯片個類）最好少食喇

你可以食夠TDEE啦先，如果體重無下降既可以試下TDEE*0.8

我係問緊嗰16個鐘呀
thx

明白哂，咁如何我食到exceed咗tdee又會點？ 照肥？

會肥啊

有個問題想請教下大家。

依家想乾身啲，玩fasting

我開始左18/6

想問下禁食時間可唔可以飲奶粉？

但係個時間好難就，因為我係放工做gym，做完都起碼八九點。而我lunch time係1點，我最遲最遲都係1點半開始食野，即係最後果餐要係7點半前完成。

如果禁食期間唔可以飲奶粉，即係我做完gym唔飲得。。。怕肌肉流失得快。。。

16hrs裡面可唔可以飲齋啡？無奶無糖應該唔影響？

有幾個教學都話可以

thx

如果你目標係增肌既 IF 未必岩你

或者轉16:8 IF 9點前飲粉

過左tdee 都有可能會肥
IF 唔係仙丹 唔係話會食咩都唔肥
減緊就食少d 唔健康既野喇

我明的啊，我係要乾身，奶粉只係因為想保留肌肉同埋基本上只靠食到定唔夠protein

轉16：8都係一個好選擇，不過想效果快啲見到先可以黎就18：6

Thanks 巴打

但空肚飲齋啡唔係幾好

一星期一兩日？
都ok ge
但效果一定無完全執行咁好

長遠計既話16:8易fit 落你既生活到
如果想extreme d 可以做warrior diet
20:4
早餐 lunch 唔食
食大分量晚餐
bcaa
做完gym 飲粉

會
但講真我怕你低血糖多d
就住做 唔好太激烈

多謝巴打詳解

不過都想討論下，其實呢個方法以我理解最主要係控制胰島素分泌。

如果以我呢個case(相信一般打工作個cycle同我差唔多）

而如果我行16：8，其中16入面只係九點零cheat左一杯奶粉

其實係咪基本上等於18：6 ？

果一杯奶粉係咪真係影響咁大呢？大概110kcal, whey isolate

減下零食
食多d 蛋白質 特別係第一餐 幫你頂肚餓減食慾
食少d 油 或者 少d carbo
長期作戰
有研究話少油餐減肥效果同少carbo 餐效果差唔多
重點係高蛋白質 同 堅持

係=16:8
咁比我揀既話我實cheat 一杯protein 可能再pak 兩隻蛋tim
16:8 效果已經ok
gym 得最緊要就係keep 到肌肉
長遠計無蝕

我平時第一餐係喺屋企食麥皮+蕉+另一種生果
高蛋白嘅話加奶？定係加其他野？

你完全無蛋白質
咁實快餓
簡單既 兩隻蛋 一杯脫脂奶+生果+蕉/麥皮
一開始可能唔夠就自己再加蛋/ 瘦肉（最好係雞/牛）
你一餐最好要3-4成係蛋白質先夠

你指嘅蛋係烚蛋？每日兩隻會唔會太多

最好烚蛋
每日兩隻唔多
美國民眾膳食指南2015-2020 已經指出雞蛋既膽固醇對人體既膽固醇影響好細
直程取消左限制雞蛋攝取既建議

好呀 聽日試下先
多謝巴打

夜晚飲奶粉會唔會當個到一餐？
因為我買左casein一定要臨訓飲
起身食晏食夜晚都唔隔唔過八個鐘

臨訓食都當當一餐
casein 係慢蛋白質可以早少少食都ok ge
你食野時間幾點至幾點？

2-8點食野
訓個陣3-5點先飲

凌晨3-5?
咁好難IF
惟有用返傳統飲食方法

係
慣左夜訓
平時食野都清 但係想減快啲

咁夜晚6點先開始食野
凌晨2點casein?

16:8
十點開始 食八寶粥 (少糖個隻)
十二/一點 食大lunch (~1000kcal)
六點前飲下咖啡食下堅果
六點前一個鐘食 ~700-800 kcal

點睇?

好難頂到夜晚先食
盡量試下

每餐都要有足夠蛋白質
lunch 唔應該咁高卡 食多d 菜
堅果食得但食10粒以內好喇
咖啡最好無糖 無奶/少奶

我做開gym 又成功減過肥
已經試左半年if ，16/8,4/20都試過曬
目前已經習慣左食兩餐，
我想講其實飲食習慣係長遠嘅事，係要花d時間培養出來，隨時用一世。
同埋有時打破IF都冇乜所謂，因為成世人總有需要食早餐嘅時候，例如去旅行，
所以IF加做運動先係長遠的規劃。

試過16:8
但係老母成日要我陪佢晨咁早食早餐
跟住夜晚又切生果逼我食
搞到斷唔到食
屌 我想減肥呀

叫佢切早啲

間唔中或早啲食晚餐就ok

想問吓唔食嘢嗰16個鐘係咪唔可以將chia seed溝水飲？

其實早餐同午餐係咪都唔好食包/飯？
我開始左幾日無食晚餐
唔食飯我驚頂唔順

我都好中意食碳水
但我就唔食早餐
以前早餐食飯 夜晚唔食感覺好空虛
最後唔食早餐心理上覺得易好多

追左post幾日，我發覺好多人都係咁問斷食果16個鐘飲___得唔得呢d問題
人地都答左係 “除左水 black coffee 無糖茶 無糖有氣水 之外咩都唔得”
斷食期間想要飽肚感，飲水同你飲其他飲品一樣效果，既然你有決心要斷食，點解唔可以忍下口齋飲水/茶/齋咖呢

你唔食飯而唔夠飽走去忽然衝動去破戒食其他更高熱量嘅野咪仲肥
不過包（包括方包麥包）就真係少食為妙

平時d人話減肥唔好食白飯係因為食白飯易快肚餓，但長遠健康嘅飲食習慣黎講係要碳水化合物，我自己會睇自己喜好加紅米糙米或者有時用番薯/薯仔代替飯

番薯真係痴線食物 食一個已經好濟

我通常係食拳頭咁上下嘅份量

又想減肥又想食野

本身因為返工原因, 每日都係下午1點同9點食野, 但係搞到個胃唔舒服? 有冇人有類似問題同點樣解決?

佢朝早十點幾拖我出街食早餐 夜晚就九點幾係度切橙
我都諗過話切早d 但係我屋企通常八點食飯
又唔好意思話唔陪佢食
得佢一個孤零零食我覺得自己好不孝

開始左4日
其實只係遲咗三四個鐘食第一餐，同少左d零食
個人都keep住暈暈地

12點開始8點完
12點前做gym做帶氧會唔會暈

玩左16/8 三日。

今朝八點試下玩命做HIIT

點知又無乜問題

18/6 先啱

做完HIIT未夠鐘食野咪冇得補充蛋白質

我既理解係

1. HIIT 同帶氧一樣，你目的係減脂
2 防止肌肉減失，就係靠你之前既蛋白質吸引量要足夠，同埋胰島素控制令身體優先消耗脂肪而非肌肉

3. 你講既野做完運動補充蛋白質應該係weight training?
正如你唔會落街跑完步返屋企飲奶粉同一道理

新手上路
有錯勿插

因為我打算做重訓+帶氧 要等到12/1點再食番蛋白質好似太遲

不如巴打打多少少資料一齊分享下，我都係試左一排。

我依家schedule 係咁

一星期三日帶氧/HIIT (朝早空肚做）

1點半開始，飲第一次奶

三至四個字後食第一餐

五點九至六點左右開始重訓

重訓完七點三至七點半 飲多杯奶，再食第二餐

一定要食夠體重x2. 2 既protein

如果你係朝早做重訓＋帶氧不如你skip dinner

朝早照食，當你八點早餐，再重訓etc, 最尾果餐係下午四點，食多啲菜撐飽佢

16:8 既情況下，如果為咗重訓就時間，情願食飯時間加長到10個鐘，然之後斷食返16個鐘
定係加長前一晚開始嘅斷食時間到18個鐘？

睇你食唔食得夠protein
如果6粒鐘你食得夠就6粒鐘
食唔夠就10粒鐘

好撚肚餓啊

利申 16:8 meal time 1pm-9pm
Low carb

唔可以得我一個覺得肚餓

第三四日開始會無乜餓 加油

兩個星期啦 每日100g carb加高強度訓練好難唔餓

想試下16:8 但有無話嗰八個鐘要幾點之前食完
例如唔理你幾點開始計八個鐘 總之九點就係最後一個鐘
因為男朋友近排ot o得密 成日返到屋企都已經九點幾
想等佢先食晚餐 咁我四點先食第一餐咁係咪即係可以夜晚十一點前食完到可以？

而且我減肥係鐘意夜晚做運動
假設我十一點前食完 我十二點急步40分鐘
會唔會影響到個效果？

我前晚開始16個鐘斷食，12點-8點依個時間就食野，比想像中無咁肚餓

4點先開始食 夜晚11點都可以食

一定要8/16?
9/15甚至10/14得唔得?
跟學校meal plan個習慣係起身食早餐(水果2個) 隔2-3個鐘lunch 再隔6個鐘dinner 之後
例如9點食早餐 夜晚7點dinner
唔得就遲D食早餐

另外日日咁食得唔得 定係要5日8/16 +2日500-600kcal?

如果7日都9/15 平日戒零食 淨係weekend可能1-2包薯片又得唔得?

斷食老母係最大阻力

咁同普通一日3餐已經無分別啦..仲點叫斷食

咁weekend嗰500-600kcal應該點食?

16比8同5比2係2個方法黎架WOR...
你睇真D先啦

但係食野果8個鐘就食乜食幾多都得？

自膠

唔係，都唔可以食過量

唔食飯 轉食意粉 唔食肥野
戒湯戒甜
晏就食一餐正常
夜晚就食兩隻烚蛋 或者食白烚雞胸 淨煎牛扒
如果想瘦得多少少 可以做下適量運動
期間肚餓 就食幾粒原味腰果 唔好食多
利申 食左個半月 差唔多輕左10磅

我想問大家係實行IF 幾耐先見到磅數有落到？

試緊
夜晩三點訓
中午十二點起身
十二半 午餐食正常一半(其實係早餐)
下午飲杯 Latte
夜晚六點半食睌餐
之後飲珍珠奶茶or 糖水(八點半前)
主要戒左宵夜(十至十一點)同凌晨一兩點啲零食
睇下效果如何

咩叫8/16?

食8個鐘 16個鐘唔食?

意粉唔高碳咩？

最肥果時56
一戒左宵夜長期保持係52
開始左健身一年 好有效改善左圓肩寒背呢啲問題 但唔見body fat 低

係

其實5/2嗰500kcal應該食咩好? 生果?

任何飲食方法都唔係咩秘技魔術
間歇禁食只係令你進食時間得返幾粒鐘 食唔得多餐咪瘦

瘦唔瘦係睇你卡路里攝取量幾多 持續少過消耗就會瘦

唔好一味叫人間歇禁食 食幾多卡路里又唔計 一個50kg 妹妹同80kg 大男人一樣食咁少野咩？

一味食咁少去減 碳水化合物幾多g 唔計 蛋白質幾多g唔計 脂肪幾多g唔計 肌肉必定流失 內分泌又失調 又唔操肌 肌肉必定流失

唔好諗住靠咩tricky 飲食方法就瘦到 都市人最鍾意貪快乜都盲目咁信從

其實有冇話IF一定要持續一段時間？可唔可以一星期幾日16/8 幾日正常 tdee-500 ?

睇過下啲書， 斷食好似係着重於胰島素嘅分泌
不過你當大家係迷信的話
咁不如教下大家計卡路里，share 下50kg 妹妹同80kg 大男人一日三餐菜單大概係點，造福下巴打絲打

鍾意用if係因為就咁節食減少卡路里會減埋肌肉，if據說唔會

我就係重訓中，試左if 16:8 五日，係有d暈心跳用力左之外都無咩問，遲d體重真係減左的話，報告下係咪真係減咗肌肉
只係用淘寶體脂磅

其實人體構造都幾廢，如果打扙或天災唔夠野食，唔係選擇燃燒脂肪而係燃燒我啲肌肉，都唔留番啲肌肉比我求生

Yes
Only eat 8 hours in a day, rest 16 hours don't eat

行緊16/8 + Keto
食左一個月
除左肚腩細左少少外
輕左1Kg
冇咩變，仲覺得越黎越肥
中間病左有食抗生素唔知影響多唔多
IF 只係幾日冇嚴格執行
KETO 都係
但完全落唔到磅
我食到想喊
心情唔好有壓力又更加落唔到磅

有冇巴絲有經驗？ 我Keep住有Check 尿Ketone
都正常有Ketone
我估計係
1. 壓力
2. 太多Protein... 因為我唔食牛同豬，食雞脾/ 三文魚可能太多Protein
3. 太多Carbs ... 冇嚴格計D野Net Carb幾多， Nuts 有時口痕就食，菜又係狂食... 有時自己整Fatbomb有Carbs 又少理.. 同埋為食會食多左。但如果下下都淨係食得好簡單，肉同菜咁又好難Sustain...
4. 食唔夠Fat ... 相對地要Make Sure食到夠，除左食肉就係啪油... 我而家唯有一日兩杯BulletProof Coffee...當飲油

有冇巴絲Share下心得？
BTW
跟IF& Keto 最重要係 個人精神左，唔會恰眼訓
做運動一開始Performance差D但慣左TrainUp 到

因為呢幾百萬年嚟證明咗脂肪重要 肌肉夠用就得

有無計卡路里攝取

體脂磅一點用也沒有

每日卡路里攝取
66+(13.7×體重)+(5×身高cm)-(6.8×年齡) ×1.7
熱量計算
脂肪×9
蛋白質×4
碳水×4

想減肥 少過每日攝取就ok

計卡路里上網用計算機仲易
最難係之後個菜單

參考吓都好

脂肪有啲咩嘢用途係重要過肌肉

食咗幾年先知原來咁係叫斷食
無肥過我瘦過 但點解個腩仲係度

我剩係知進化係物競天擇
消脂肪增肌肉個班應該係餓死曬 因為呢幾百萬年人類大部分時間係唔夠野食 所以消肌肉增脂肪個班人類幸存 繁殖 之後生咗你出嚟

所以你鼓勵大家唔好消脂增肌？會消脂增肌既人都俾大自然淘汰喎

傻啦 依家就係因為已發展社會資源太多所以先咁多痴肥人口 (部分）人類已經克服咗呢幾百萬年嘅飢餓問題

巴打好勁呀

yeah

一定係太多carbs啦
Protein要食好多先會過tdee
同埋油都要少

油都要少？ 食緊Keto 喎？ 唔食油食乜？

一開始有 Under 1500Kcal
後尾有D隨心...

Keto既話主要係要食油同脂肪喎

要計足三樣主要營養吸收 keto條路難行呀

same 16:8但一直好大個腩

8個鐘食左d咩呢

自膠
睇左做if

香港出街食早餐邊度可以少碳水化合物

行IF 食兩餐加少少Snacking好難過1500Kcal啵？
同埋我驗尿有Ketone... 唔深色
個人勁水腫

過唔過吸收一回事 可能carb多咗都唔定
但始終呢度應該好少人行keto 反而想知你點解行keto都唔行low carb
同埋你運動方面有咩習慣

一星期二次， 每次一個鐘Weighttrain/ HIIT加一次空中瑜珈...
正常唔計Keto 我淨IF都瘦到掛

anyway 計啱卡路里先穩陣 你應該知三大營養對熱量係幾多？

我用Fitnesspal 計... 我反而驚食唔夠.. 食Keto話唔餓就唔餓

想問下如果斷食法 對有做開運動嘅有無影響 例如我想食早餐到下就。姐係我要斷夜晚 但係如果我7 8點要踢波/比賽 會唔會唔夠能量
定我應該按嗰日夜晚會唔會做運動黎決定我斷早定晚

同埋因爲星六日多數會同朋友出去 如果逢六日放棄IF 剩係一至五做 會唔會失效

效果無咁好
但cheat 一兩日都ok ge

每個人對於運動既反應都唔同
有d 人無影響
你可以就住自己既需要決定
另外下面既做法無問題

有無低鹽低糖？

其實IF唔係食少一兩餐咁簡單

有啲巴絲好似誤會左

首先你要知道自己減脂一日要食幾多熱量

然後係進食時間你點都要食夠個數

我當你減脂期間每日要食1800kcal

當你行緊20/4，一日只食一餐都好

你個一餐都要食夠1800kcal

引伸出個問題就係

你點樣係咁少時間食咁多野？

行keto個位絲打可以飲200g油

追左成個po 決定今日開始試IF 每朝8第一餐 下就4點尾餐
不過預左得1至4or1至5先實行到

btw點解好似個個都斷早餐 唔係應該10點左右至下就最需要能量做野咩

利申 平時翻8半放5 一個星期3日夜校放10點

因為好多人放緊假 未訓醒

Keto係0 糖可以食鹽....

係呀... 飲油

你水腫9成高鹽 完

想問如避免8個鐘食3餐會好飽好飽
我分散d食得唔得 例如分5餐 比例係 2:1:2:1:2 咁樣又得唔得呢

得

thx 試下跟翻平時食嘅野 只係變進食時間 係咪真係咁有效先

行Keto係要食鹽去補充電解質架...
同埋我唔係一匙匙咁食、正常落D喺水/ 沙律調味姐
要啪幾多匙鹽先叫高鹽呀

發覺聽日點都做唔到8小時內 要9小時 效果會唔會差好遠

夜晚有冇肚餓？

我今日都開始咗
1點到8點
但其實一般減肥本身係好重視早餐 增加新陳代謝
依家一日兩餐會唔會有反效果

最新研究係IF 新陳代謝keep 得好d
除非你唔食早餐之後lunch/dinner 會食多好多野

有阿 不過捱一陣就訓了

每餐係比平時食多咗
計卡路里係多咗成倍
同會feel到好飽
咁算唔算多好多？

幾點訓？晚餐食咗幾多？

你覺得呢

11點幾
我嘅晚餐係4點 份量預一碗飯加1碗送囉 日日唔同 食d乜我真係無理 照平時咁食炸

咁姐係一定要少食多餐啦
上面又話計岩熱量就得

我今日都係第一日
諗住skip 早餐定晚餐好
冇早餐又好似唔夠精神
冇晚餐一約人食就破戒

你計卡路里係多左成倍 咁點搞呀
你係每餐都多喎

我預左六日唔跟
我星期五都約左人打邊爐 我咪兩點先食第一餐囉 應該無事嘅 計埋我聽日嘅尾餐係3點半 姐係我要斷接近22個鐘

笑到仆街

咁我平時三餐 平均每餐三百幾
家下縮到兩餐 咪差唔多六百囉

好出奇咩

其實可以三餐照舊 塞落去個段時間喎

穩陣起見 唯有係咁

22個鐘點頂呀

無辦法 睇下聽朝捱唔到 捱唔到都要食

但咁樣會唔會影響埋日常工作表現/ 重訓表現啊？

重訓前唔食crab好難有力推喎？

但咁樣反而肌肉流失少d?

利申： calories deficit 緊， 個零月由17%減到15. 幾， 好慢

朝早斷食期間飲鹽水有冇問題？
想消下水腫

一放假就幾乎只食晚餐一餐,算唔算係

飲鹽水唔會消到水腫

多數人覺得大約一-三個月之後慣左就ok
一開始係會影響重訓 會無咁好力
但好快可以catch up 返

算
但長期執行先係重點

點先去到？

低鹽 每日最少兩L 水

咁鹽水可唔可以解決飢餓感

飲水

平時飲多D水 到食野個陣食多D未煮過既菜 塞Q飽個肚咪得

笑死我

分享下經驗啦
未減肥前度咗兩個星期血壓
上壓keep住140以上
下壓keep住90以上
落咗三次診所 都係一期高血壓

之後我懷疑我高鈉導致高血壓
(高納同時會導致水腫)
我就減肥兼排鈉
日日飲3L水 戒鹽戒碳戒糖戒加工食品少油(餐餐自己煮)
食多啲高鉀食品 口痕就食幾粒原味杏仁(每日一次）
無偷食任何嘢 身邊個個話我超忍得口
兩星期後瘦咗2x磅
血壓落返11x-12x/8x
經驗人士話我係減哂水腫 接著落先到脂肪

------

再之後就減到有啲走火入魔
係啊 係瘦得超快 但最後減到入私家(詳細可以起我底)
唔好學 諗返起係玩命
醫院期間幫我度咗好多次血壓
第朝醫生巡房時 我問佢係咪高血壓
啲姑娘同醫生即刻好大反應「唔係呀 你啲數字好靚下喎 肝腎功能都好正常(驗咗血)」
報告話我鈉鉀都啱啱好 好感動
血壓近期落到90-10x/7x

不過水腫易減 體脂先係final boss
我覺得除咗磅數 體脂同肌肉率都好重要
我同事幫我計咗ffmi(?)
話我肌肉量18點幾高過平均值
都唔知應該開心定唔開心好

你水腫就唔係掂鹽啦 又無運動....
真係飲水得㗎啦

thanks 但我冇講過我唔做運動

想講開始咗之前特別攰係咪正常
岩先做gym 體力好似爭d咁

想問如果一日朝早11點食到夜晚7點開始停
再到第二朝8點半食到4點半停咁計唔計8/16
夜晚7點到第朝8點唔夠16個鐘 定係每日分開計

利申：返shift狗 有固定一個鐘食飯時間

我無睇過咩斷食啦 之前
我大約今年1月開始斷食
戒左澱粉 少糖少鹽
零食基本上少
間唔中一個星期會食 MOS BURGER / Subway

飲食係 一日一餐 多數係晚餐 只食菜同肉
無著重高蛋白飲食 不過每日蛋同奶係必食
全脂 同 脫脂奶 我揀左 全 因為脫脂糖比較多
同埋皮膚都好左
因為我一星期都去2次 健身 主要推胸 同 1個鐘既 6KM 慢跑

咁就由75KG 到依家 65KG

當然有時候都會食下 飯 老麥 同食糖水不過都係一個月一兩次
奶茶可樂有冰有糖既都好少飲 飲都係一個月一兩次咁
多數都係飲水

每日分開計都ok ge

精神上攰可以飲black coffee
體力上大約一至三個月就會適應返

上網睇d人話斷食適宜長期 係咪真

唔適宜*

有無link?

頭先3半食尾餐 夜晚去左踢波

因為聽晚約左人嘅關係 如果計8個鐘我要點半先食得第一餐 但係因為頭先踢完波 聽朝唔食野驚會好攰

比在你地 會cheat定係照捱阿

照捱

食少左野成日有胃氣同要放屁
關唔關事

便秘 食少咗影響到腸胃排空作用 試下食多菜飲多水

好💪🏻

想問下一個問題 我而家係做緊6/18斷食 同時都係cutting 希望係減到脂嘅情況保留最多肌肉 咁一日食嘅嘢係食足tdee定少過tdee？
身體狀況：176cm 73kg bf18-20%左右 目標係減到12-15%bf

食足先
減磅唔滿意就先低過tdee

我食多左菜飲多左水
都冇便秘問題

咁睇落似係消化不良

18:6 個半星期無食米，轉左細份穀物麵包。可以熱量低過代謝率太多，好暈同精神唔集中，心跳又跳得勁快同大力，而且體重冇減過，可能要配合返少少米飯先得

唔好食白米 食糙米/紅米
食麵嘅話就蕎麥麵 唔好食中式粉麵
或者揀啲GI低嘅碳水化合物 例如灘凍嘅薯仔同蕃薯

我之前都因為心跳快入院
出院之後照食上述嘅碳水 都係適量同中午食
心跳明顯無咁快 而且keep住輕
但當然每日配合最少一個鐘中強度運動啦 130-150bpm
再加4個字嘅負重運動
假期就會做兩個鐘+半個鐘負重

你做高強度運動就一定要食夠碳(護士講）
如果唔係對你身體有慢性影響
我問醫生如果我想心再跳慢少少 係咪做多啲帶氧運動就可以練返心肺功能
佢更正我係負重 要做多啲負重 你都試下

每個日體質唔同 有啲人身體真係需要碳先可以正常運作㗎

多謝巴打意見
我仲以為得我自己係咁添

搵唔番

如果16/8果八個鐘都係keep住飽
如果唔適合轉做18/6.........

係唔係*

成個post 都係好多人唔明IF 做緊咩
批評個啲更加可能無了解過 好難討論落去

純粹想分享下，唔知咁樣算唔算跟足，
大家可以比啲意見
上個月睇左呢個post 之後 開始上網睇左好多禁食同斷食既資料，覺得值得一試 6月1號開始左斷食

因為返工時間都配合到 所以無咩大問題
只係唔食早餐，零食，宵夜

一至五返工：
八九點：飲杯齋啡，之後得閒就飲下水，搞到好似腎虧咁狂去廁所
十二點：食麥皮（有溝奶），隔幾日都會出去食（儘量都揀啲健康少少既飯食，雖然都係唔健康 飯就儘量叫少飯，食好少）
三四點：食餅/生果 （慣左其實呢啲鐘數都唔係太肚餓）
七點：食住家飯，多菜多肉，少過半碗飯

其實食咩無咩點理 總之八個鐘入邊 唔太油/太甜/太咸都餓會照食 飽就停

星期六日：
十二點前：飲水，跑步 （40分鐘）（因為血糖低同太曬，比起平時跑得好慢，驚暈/中暑）
十二點後：正常飲食 （因為有老母同女朋友助攻，六日食得豐富好多）
七點：Dinner

六月一：77kg
今日六月十一號 第十一日:74.7kg
十日裡邊最低見過73.8kg

唔食早餐朝早唔覺肚餓，同埋唔會唔夠精神
八個鐘入邊食既野好夠，16/8斷食 唔係唔食野
再講唔食野對身體唔好既巴打可以上一頁

好想試keto，要配合既食材list 都有
但每日既食材真係幾貴，超市d 扒又話人工，又雜，要揀靚既fat source 又貴

我都試過keto 身體真係好咗好多但最尾都係因為伙食太貴被迫放棄

試咗三個月，中間有破戒過幾次，但影響唔大
IF 16/8個方法配合一星期六日gym，一日hiit ，其餘重訓
體重由52kg落到最輕49kg，依家維持50kg
每日食得好開心，但又冇變肥真係好開心
最近想再控制得好啲減少澱粉，再減多啲糖同增加蛋白質 感覺好難做到

點解咁多人講到斷食=絕食咁

係咪我理解錯左
咪即係唔食早餐咋嘛
原來我由中學開始一直斷緊食 係轉左依份西工先開始有食早餐 唔怪得肥得咁快
但係啲人又話減肥最重要係朝早個餐

我應該係呢度最極端嗰個...
本身食keto食左一年半 但我有暴食傾向，有時可以一食nuts就食左百幾g 成千卡
所以我而家行緊更極端既carnivore diet(又叫zero carb) 限制更多，令我減少暴食既機會
比起keto個時頭腦更清醒 朝早完全唔肚餓可以skip早餐 IF冇難度 完全冇sugar craving

Keto個時你食咩？
行keto都可以食得經濟，最緊要meal prep，出街食肉就一定貴（尤其係食排）所以我好少出街食

自己煮既話可以食蛋、上肉、免治豬肉、牛肋肉呢d平d既肉 菜就街市買 唔貴得去邊
椰子油、chia seeds(好高omega,好野黎)上iherb買係超市個價既一半
牛油、芝士、忌廉去烘焙用品店買又係平過超市好多....
想食好少少既肉可以上網搵凍肉零售商買
唔好係超市買肉 太貴

果仁 去優品360買一大袋個d抵好多 烘焙店既價都ok

利申：keto一年半 窮撚

精明
keep到咁耐好勁 唔會破戒？
仲有keto果排甩好多頭髮 上網睇要飲大骨湯補營養
我冇咁多時間整野食就冇繼續

有時出街食避唔到要食carbs 尤其係keto初期同d唔熟既人食飯，你唔食carbs佢地會覺得你麻撚煩/作狀/on9 食一食carbs我d水腫又出返黎....
最慘係主流思想係多菜多五穀少肉少油 所以身邊既人覺得我咁樣食=心藏病＋谷肥

不過自己知道low carb既好處就得 唔使理人點諗
而家我會同人講我有糖尿唔食得糖質

甩頭髮我又冇...仲好茂盛 但我唔食magnesium既話半夜就會腳抽筋
我meal prep通常係星期日煮晒成個星期既lunch+dinner 咁樣平日就唔使煮 慳好多時間

個keto subred 有好多有用資訊

認真睇體重無乜意思
你去度埋體脂比較有說服力
你輕左2-3kg但如果入邊有成1kg係肌肉既話
就得不嘗失了

有個濕尻電子磅度 唔係好準 所以廢事講
但度出黎係肌肉重量升左差唔多1kg
脂肪同內臟脂肪都跌左

出去磅會好d
你淨係跑下步食既蛋白質又少
肌肉會無啦啦升你自已都唔信啦

新手想請教 冇去開啲連鎖gym room
點樣可以度體脂？

玩斷食玩左個幾月度 晏就一點食 夜晚七點食 keep住一星期兩三次gym 體重跌左大約3kg 重訓啲位都大舊左啲啲同firm左好多
以往係食野後去做gym 呢排試左朝早野前做Gym 頭兩次真係覺得冇乜力 但後幾次慣左就好啲
做開gym又玩斷食既巴打 時間上面點分佈？
想增肌減脂 好驚斷食時間唔配合健身 會流失肌肉
我就做完gym 一個鐘內食返4-5條煎雞柳

樓主我平時屋企7 點前食完晚飯，咁我朝早11 點開始食第一餐
11：00 飲奶溝麥皮(係公司食都冇咁覺眼 )
13：00 食lunch
15 : 00 食生果 yogurt
19:00 晚飯

自己上星期開始 而家減左2.4kg

我諗要keto再普及多啲先會再試
出街食太麻煩
不過我係估唔到除咗減肥仲真係感覺到keto為身體帶黎既轉變
theory話IF都可以做到
希望work啦 始終冇咁難實行

8個鐘內要食夠熱量原本唔係咁易
有時真係唔想食野
琴日已經食少咗300kcal (總需1200)
因為果下真係飽
但去到臨訓前又會餓
點搞好 身體會唔會以為我係到節食架

香港邊度買MCT oil/椰子油好

求指教 有咩途經測體脂

平日返下午3至9，返到屋企成10點先食晚飯，見到呢個post打算cut左佢
9am 早餐
1pm 午餐
5pm 公司食少少野
點睇

如果唔係keto，carb 去到100~150g
唔係為左減肥係為左健康，咁既moderate carb 其實有冇意義?同keto 個套係咪已經完全唔同?

想問下其實係咪要食夠tdee先有效?
因為試左兩個星期
其間有做gym
每日食少300-500
但係好似體重無咩改變咁

新手愚見
身體肌肉有冇firm左大舊左？
你肌肉多左但體重冇咩點改變都可以=體脂跌？

我自己都係差唔多情況 開頭配合埋做gym 頭兩星期度體重都差唔多 或者減左少少 但見朋友親戚都話睇落明顯地瘦左firm左
依家去到三四星期 體重就明顯跌左3-4kg

Btw 9up 唔知岩唔岩 求高手指教

有個問題想賜教
如果我星期一至五0900-1700食野
星期六日就1200-2000
唔同時間咁斷食得唔得架？

自己感覺就無firm到
上磅check體脂都係無變
咁你有冇食足tdee?

keto係要net carbs (=total carbs-fibre) 少過25g 迫身體進入一個叫ketosis 既 metabolic pathway
平時有食carbs既話，身體主要既能源黎自葡萄糖
但身體一但進入ketosis，你既能源就係來自ketone，而ketone係由fat度黎(食物既fat/身體既fat)
所以食太多carbs而進入唔到ketosis既話就唔算係keto diet

low/moderate carb - 假如你食既carbs係complex carbs(=蕃著/南瓜/糙米等等), 唔食糖唔食加工食物，已經好過現代人既飲食習慣好多 對健康一定有好處
我hardcore keto之前都係行low carb, 但發現愈少carb我身體狀況愈好

人人既身體都唔同 要慢慢試先知道邊種diet/ way of eating 適合自己

對我非常有效 試過一個月（8個鐘 ）
減到3kg幾 但明顯體脂減得多 腰圍跌得好快
重點係本身非常為食 呢一個月食慾明顯減低 淨係個8個鐘內先會想食野

可以

而家開始試 16:8 一黎易搞 二黎我冇咁多時間去進行keto 食果方面又要做晒research 將crab降到食咁少我好辛苦

不過我進行16:8 都係諗住高蛋白質 低碳

唔該哂

實在有太多人誤會

斷食唔係節食，你一日都係食咁多野

只係進食時間改變左

另外個人認為進食時間最好配合返運動時間

例如我行16/8斷食

每日9:00pm先workout

我會選擇4:00pm先食第一餐

之後7:00pm第二餐

workout後再食最後一餐

確保你運動前後都有攝取足夠熱量

避免上面有巴打話暈/冇力等情況

想問吓
我冇食早餐,
午餐1230食(如果係雲吞粗麵類嘅潮州粉麵會食曬,如果係碟頭飯會食半飯),
晚餐1930食(少飯,其他正常量),

咁我就買咗隻夜間酵素(xx同源),說明書上面寫訓前半個鐘食。我就十二點上床嘅,咁係咪最好晚餐後食?或者冇影響?

同埋上面個plan有冇咩問題

進行咗1星期到,返工會恰眼訓

試左個幾星期 雖然無乜餓感 但係有時會有唔滿足嘅感覺 有時又見到人地夜晚可以食好野 真係好想cheat翻日

睇返你減肥目標為咩
短期內要減到 唔建議你cheat 咬實牙關忍住
諗住長期既 我覺得一個星期1-2日出cheat 更者更多三日 都唔算過份呀 返工做人咁撚辛苦 中間比啲甜頭自己都得掛 最多第日做gym做運動操返甘啲 當平衡下個心理
同埋長期有斷食習慣 我相信間中一兩日唔會話一下子好大影響

係諗住長期㗎 不過應該預六日cheat

樓豬

真係唔知喎
你包酵素有無卡路里先 有就唔得

LM學野

斷食初期體重可能跌得好快，有人話只係水份流失

但我想問斷食點解會造成水份流失？

你斷食會用左d 糖原
糖原 本身係會儲水
所以無左糖原會流失水份

岩岩生酮左一星期 輕左2kg
好困惑唔知係lost 左水份定肌肉

唔好意思冇爬曬文，想問斷食其間可唔可以飲寶礦力？

唔可以，寶礦力含碳水含糖

除咗飲水同茶仲有咩選擇

原來我以前都試過呢個 間歇性斷食

咁我斷食時間應該係23小時

Black coffee (no milk no sugar)

👍

我覺得IF係最有效既減脂亦係對身體有益既生活方式，點解好似好少人討論咁

多數係水 小部分係脂肪
如果有做gym 既唔驚loss肌肉

low carb 左一星期，因為返工關係有2日破左介，唔知係咪真係身體對糖敏感左，面兩邊即刻多左暗瘡
亦有可能係食多左dairy product，有待研究，希望係糖分問題，因為想下星期開始由low carb keto 唔食得dairy就太可惜

平是飲開麥當勞long black/自己沖117 ，但myfitnesspal 都計到有12kcal左右，係咪都可以8個鐘外時間照飲？

可以
black coffee 其實多數得1-2kcal
只有極極極小影響到insulin

進食嘅時間可唔可以間中shift 嘅呢？
譬如我平時set咗16:8 每日11a至7p食嘢嘅，但係有一日我約咗人夜晚9點食飯嘅話我嗰日係咪應該shift 去2pm至10pm食？

有無ching行緊if加keto可以講下身體有乜變化(正面同負面)

我if就黎兩個月，一直想加埋keto一齊做，但唔肯定自己體質適唔適合而卻步

行左keto + 16/8 IF 12日炸，少少分享啦

正面影響: 去水腫、體重跌左2kg、體脂跌左1% (個磅好似唔準，不過我都唔太覺我體脂有跌好多)、到第八日左右開始唔會太易餓

負面影響: 第三日朝早好唔舒服好想嘔，之後一直到而家都無特別，係mou低起身頭暈 (我開始keto 前IF都會)、做運動會啲攰

有啲人話行keto 後好精神，我係頭一星期都好攰 ，係尋日精神左一日，繼續觀察

頭三日最辛苦，之後就適應好啲了

今日開始試5:2
諗住以後逢星期一同四
但將500kcal打散一日咁食（我見好多人都係早餐食完晚餐先食？）
因為要keep住做運動，所以唔想比自己中間時間太餓

早兩日試8:16 ，但要下午3點先可以食第一餐，平時11點返到公司即刻食野 完全頂唔到，希望5:2會岩我

我係你嘅話

星期一同四都唔做運動

食500 kcal仲要運動真係會出人命

我今晚睇下身體狀況如何先 頂唔順就唔會做啦 應該拉下根都夠力既
返到屋企又未到訓教時間 冇野好做 一睇劇又會想拎d零食食下 但係運動完會令到我冇呢個念頭

加油

但好老實講，如果16:8都好辛苦，你5:2應該仲想死
我覺得你習慣左，16:8會比較易維持

無知一問 內臟脂肪係咪隨住體脂減少就會一齊減

多謝巴打你建議先
因為16:8 既話我返到公司鳩hea 4個鐘先可以食第一餐，完全過唔到個個心癮
反而今日12點零食左舊細紫薯，依加仲可以頂到晏小小食下一餐

因為我個case每日餓4個鐘先食vs每星期揀兩日食小d 好似後者岩我多d，但麻煩小小既係真係要計清楚每個食物既卡路里

木金

提返少少,keto係唔適合有糖尿既人用
香港有好多潛在糖尿病患者,所以要小心

點解唔適合呢

keto 係好依賴夷島素既調節，但糖尿病既人就係控制唔到夷島素既分泌，會導致酮酸症，嚴重可以係酮酸中毒，會死人的

唔講T1DM, 我見外國例如DIABETES UK
同RESEARCHES 都指出KETO係T2DM對有好處
KETO可以改善T2DM既INSULIN RESISTANT
加上本身T2DM都有一定量既INSULIN

大家不如報告下進度
我keep住執行咗三日
輕咗2kg
體脂-1%
肌肉+1%

好痴線

即係其實簡單講只要8小時內進食 咁就無論定咩時段都可以?

三日就落2kg咁犀利?
你係進行16：8?

咁你呢段時間有冇話控制飲食之類?定正常飲食?

係
仲要前一日食咗m記同甜品

咁外表睇落如何?胃口有冇細咗?

明顯瘦咗
依家唔會覺得肚餓 但會口痕

咁運動方面呢?

做咗一日 2 set tabata only
其實減咗一個月 之前運動量反而仲多 但瘦得好慢
一轉if 就咁 証明飲食真係最緊要

我決定要試吓 我要減十磅

加油 好易姐 我要減20kg

絲打加油 好快就會成功

之前1日500kcal減到40kg, 之後暴食

留名

我目標係減左肚腩同腰 手臉冇乜肥
想問下5/2 同18/6有冇話邊個effective d?
感覺上五日正常食得兩日500kcal好似好放縱咁

另外5/2使唔使連續兩日？ 定一星期規定兩日就得？

同埋所謂5日正常食即係點？乜都食得？ 定都要跟diet ?只係另外個兩日再低d得5000kcal?

實行左2日

真係瘦左3kg
但我有做重訓
fast完食野既第一啖真係好好味

兩日3kg
好似過每星期減總體重1%係理想速度

我諗應該係水黎 但今朝量都係84
之前87 88

其實IF配合keto重唔重要？
我做野走黎走去 唔多方便帶meal出去食
係屋企先可以全部食肉同菜

定係減少澱粉比例已經ok, 唔一定要徹底keto?

暴食咗幾日 又kfc 薯片 汽水 體重 體脂 肌肉都不變 好屈機

我都想知,幫你推推.但個方法係講緊正常飲食,實會有人話唔需要減澱粉比例.

同埋想知如果我cutting嘅tdee係1859 calories,咁我1日1餐,咁係咪1餐食足呢1859 calories,求解

我係新手咋 大肥仔 上網睇左好多文
我自己理解係精緻碳水唔食得
白飯 意粉 麵包等等
糙米 番薯等可以食 澱粉量會少平時超多 一樣work
當然keto最好 但始終完全keto實在太難 又貴

巴打都係6個鐘內食？
我都唔係好敢kfc

其實身體會唔會慣左呢種飲食法？
因為我做左兩星期，第二個星期無咩明顯既改變
洗唔洗話cheat下個身體 正常飲食返一兩日咁？

16/8
其實唔食最好

有無打工仔可以做到IF+keto?
係香港做真係好難.....要錢+時間
要預備好哂一日食物帶出街 我大概11出門口 10點返企 無可能係屋企煮到
仲要犧牲埋日常同friend食飯 因為外面食 除左打邊爐 根本keto唔到
美國街食都好易食到keto

講埋本身嘅身高體重會有用啲

之前Keto咗一年 加得閒IF
呢半年變返low carb
Keto嗰時兩個月輕咗5kg 50kg->45kg
Fat rate 29%去到23%

我岀街食飯啲阿姐以為我痴線

利伸 我係女

係咪主要乾身咗

成個身實咗 同埋精神咗
不過食飯真係貴咗好多

有冇話點跑步會減到肚腩?

我而家係5min/KM咁跑，跑3km休息一陣再跑埋果2KM...

我怕食咁多油會痾，同埋好似好難keep, 睇落似完全唔可以出街食。

因為你要個身體完全冇醣 先可以kick in 入 Ketosis burn你嘅fat做 energy (正常係burn glucose ）每一日你可以攝取嘅carb係50g ( keep住你係Keto stage )

如果你每日起身IF係可以幫到你身體快啲冇醣
另 每朝一匙mct oil係有助你快啲進入Keto stage

歡迎交流

其實都係主要食菜多 難keep㗎 我多數煲雜菜湯
岀街茶餐廳叫走飯 我成日打邊爐 kfc ( 唔要皮）淨牛腩加油菜 同埋Euro gogo (煲西蘭花加雞翼小汁） 其實都唔係好啱 太多調味 不過岀街食係咁上下

焗西蘭花先啱

有冇試過IF? 感覺上keto準備食物先係最難搞

有呀
經常因爲我返工唔定時 所以相對容易
兩樣加埋我覺得真係無敵 不過而家有咗 唔可以IF

lm研究

我覺得準備唔難 同朋友岀街食先煩

參考下先 吉仔打邊爐其實都work 唔要飯/烏冬 但經常食好貴 KFC點解唔食埋皮？extra fat唔好咩 炸粉有麵包糠唔食得？

同埋其實low carb加IF得唔得？
即係番薯 糙米類照食
我其實可以自己帶餐盒 但唔係成日得 而且準備大量肉同菜好麻煩
如果加埋一星期3-4次重訓 會唔會唔洗太嚴格keto?
因為係香港keto真係好難

聚餐放題 邊爐 雞煲 大排檔 反而易搞
食便飯就難囉.....出面無野係唔跟澱粉 無澱粉都唔知佢製作過程有無糖/澱
keto真係唔洗出街返工/home office既人先容易做得到..

邊度有得check自己體脂肌肉量
定係要買個小米磅

炸粉係carb嚟呀
其實有運動係可以cheat少少嘅
我有用試紙check 如果有運動(一個半鐘)我可以食一碗飯 我後期做法係 晚餐食咗carb第二朝一定IF

係呀 打個茨都要落生粉啦
同埋如果真係要食carb我會揀low gi 嘅carb
其實大快活嗰啲早餐都okay lunch咪食個沙律囉

Low carb就冇咗Ketosis 個效果
都會瘦 但冇keto咁勁囉

你有冇聽過Paleo Run 我覺得可以參考下

我係每日IF
而家岩岩開始16:8
上網睇IF本身就能夠令身體進入Ketosis 加埋重訓就最好
如果再加上keto就完美
其實道理我都明 但keto既要求實在太高...或者我試下low carbs先 咁都比較長久
純keto我長遠都負擔唔起

記得要low carb 加運動
因為carb係會轉化為glucose
有glucose你就去唔到keto

其實你可以試五日 如果你好strict的話五日都夠你入keto stage 到時你就唔會想食carb㗎啦

我記得我男朋友第一次同我講嘅時候 我覺得佢痴能線㗎 唔食飯邊得㗎 佢同我講 如果你第一餐食carb你全日都會好想食 我當時當佢9up

但當我開始咗keto我就發現係真㗎 唔食開就冇慾望想食

我上網睇人話 入左keto stage後一兩日唔食野都無問題
有個人話48小時無食野 唔太肚餓 係咪堅 我係知ketosis狀態可以一日一餐

同埋你點知自己入左ketosis未 要用啲試紙？
仲有依你所講 ketosis係開始左就一路持續？我以為係IF時每日一次 斷食期間燒脂 食野期間燒葡萄糖 16個鐘入面燒哂glucose就燒fat to ketone

我都有睇文話單純IF唔確保你入到ketosis
而feast window食太多carbs都會kick you out

同埋我覺得重點唔係想唔想食
係避唔避免到

Anyway 多謝絲打答我問題
呢兩日開始研究同決定IF
有好多野未搞清楚

好簡單啫，開始咗16:8先之後食啲咩果啲慢慢再改都得

lm研究 想試下有咩效果

想問IF係咪一定要配合keto?
我IF加正常飲食又得唔得？

我都試過keto
但一星期後望住堆好油既野食覺得好想嘔
之後就停咗

後尾上網睇番都見到d人話如果本身唔好肥膩野既人其實都唔適合行keto

我有種斷食法, 兩星期減5kg, ,冇反彈, 不過可能女仔先得

我上網睇人話 入左keto stage後一兩日唔食野都無問題

係真嘅 我冇覺得肚餓 亦冇想食嘢嘅感覺

幾時先知道入咗Ketosis
我係用試紙嘅 因為我冇經過”keto flu”

我係keep住一直keto 因為我覺得我好多fat

你可以試下多啲菜 牛油果都係fat呀

都有呀 牛油果個味都係濃郁肥肥地
依家行IF 但有carbs易好多

即日已經開始左
但唔知剩係16:8效果顯唔顯著
已經開始左低碳 試試水溫先 慢慢再向keto行

Ketosis試紙藥房果啲有無得賣
定要上網買？

其實我都好怕嗰隻味 唔可以就咁食
我有時加泡菜或者 Sour Cream

Quote到好長

我係驗血嘅 即係啪手指機 (血糖機）再加ketone試紙 (上網買）我覺得驗血好過驗尿 因為有個數值俾你參考

呢一年我覺得生酮嘅資訊比上年多咗好多 所以你可以試下香港有冇得買

如果52斷食
唔係只食500卡
直接純飲水 唔食野

目前想星期三同六停食
唔知咁得唔得

Ketone strip好似平啲 我去藥房問下有無先
無就ebay
唔該哂

成日介紹IF俾啲fd佢哋都勁驚，唔通唔食嘢一陣會死咩
明明IF喺外國已經興咗好耐

keto嘅話carbs要壓到好低，一碗飯可能已經超標，所以基本上你一定要備餐，出去食好易脫離ketosis

睇你食咩菜，瓜類嗰啲唔好食咁多，同埋盡量唔好煮到爛晒咁

16:8 加low crab high protein , 重訓加HIIT
維持左一個月無效果出到黎

體重無變，體脂低左少少，但速度實在太慢同好易暈
準備放棄16:8，增加HIIT 同帶氧

食低過tdee就算你餐餐m記pizza都唔會肥，係唔健康啫
不過keto diet係難玩

16:8 係咪包埋訓教？

上網睇啲人話IF唔配合嚴格keto 都係唔會入到ketosis
到底邊種先真...
有無人IF without keto 一樣入到ketosis?

IF同Keto其實無關係
一個係飲食時間，一個係食物營養控制
唔係食keto菜單係唔會有可能入ketosis

我睇你係完全唔知keto係咩，我建議你上網睇多少少相關資訊，唔好盲目咁做

我知呀...睇左n條片同文 點會無關
我理解係兩樣野其實目的一樣 都係降低insulin level
無哂glucose後 令身體進入ketosis 燒脂+成個人精神左
但有啲人話IF唔足以令insulin keep low, 然後逼身體進入ketosis 一定要配合keto diet
想問下係咪真 因為keto難度好高
Low carbs會唔會都ok

有無巴絲有ketosis without following strict keto diet (<50g carbs per day)既經驗？

岩岩睇多左一次你cm
即係IF其實同ketosis無關？但睇好多explain都話fasting係有效幫你ketosis
咁假如入唔到ketosis 即係IF既減肥作用就係純粹食少餐？

你都識話係幫助啦
去到呢度，我諗你都仲未睇keto係咩黎
入ketosis 要super low cab plus high protein 同high fat既飲食, 只要食多左少少cab都入唔到ketosis，就算你IF 16:8 or 5:2 都好，只要你唔係super low cab，high protein 同high fat都唔會入到ketosis

你問IF without keto入ketosis， 即係好似問梗join左鋼琴班都唔去上堂但會唔會識彈鋼琴一樣

另外
IF唔係食少餐，係指定時間內只可進食同指定時間內不能進食，樓主都解釋得好清楚，連少少野你都唔係理解下，我勸你都係唔好減肥，我驚你會做錯野得不償失

我諗我無睇埋你上一個cm
原來你有基本認識
但既然你知道要super low cab點解要仲要突破呢個要求呢？

我覺得有汁基本上己經輸左

如果你16:8 無效果但又唔想keto, 不如試下IF 5:2?

汁係萬惡

慣左就得。
我細個果陣，d早餐難食到嘔,skip skip 下，廿年冇食早餐……
不過聰聞會多d機會胃cancer

其實你如果走左汁，控制飯量，唔食動物皮。
查實餐餐燒味都唔係好肥

上網啲source google到既 無論文定片我都睇過不下十幾廿篇 到左篇篇講啲野都知道 仲有野唔理解果時先至黎問
你就assume人乜都唔識

我知IF係咩
我意思係 IF係藉斷食 令身體係斷食期間用盡glucose 然後就burn fat
咁我理解係burn fat for energy = ketosis 呢個有無錯？
但而家又睇到IF itself令唔到你進入Ketosis (in which 有啲source話fasting本身已經足夠）
意思係你食carbs既話 啲glocuse會夠你用足18個鐘（假設你18:6）所以無用？

定係用IF 就算唔進入ketosis 都會減到肥？
我諗呢個先係我搞唔明既野
因為我以為要ketosis先至有減脂效果 而家又睇到ketosis既條件咁苛刻
但上網唔少人IF無keto都照樣勁減 所以先唔明

岩岩開始左16:8兩日only...
而家係想搞清楚下啲做法先 再計劃下自己點實行

因為一開始接觸IF係睇條片
有個100kg台仔 靠IF+重訓+避開精緻碳水
三幾個禮拜就落左廿磅
佢唔係完全生酮 而我目的本身都係減肥only
咁我可能錯誤理解左必須要進入ketosis先可以減肥 所以先問下其實係咪low carbs都ok 唔一定要strict under 50g per day

不過睇你地講到咁神奇都真係想試下
但實行真係難 照IF schedule我好少可以係屋企食野
做野地方無雪櫃 可能要買啲保溫盒黎keep成日
Meal prep係其一 平時一個禮拜點都會同frd 同女食下飯 避澱粉唔難 但佢煮果時有啲糖都會破功 呢個就好撚難

講你又唔聽，話你錯又要拗，咁仲問黎做咩？

Google咗一編話唔好著太多support嘅鞋黎跑，但paleo diet好似就同keto diet差不多

個個體質唔同
上面都有留言話IF 對自己work/not work
都係4星期啫
試左先啦問咁多

我自己6月頭試左兩星期減左2kg, 期間照食有飯面既lunch, 係dinner限住食半飯或者少飯, 有一日重overtime係凌晨食m記雞桶餐(兩個人食)加包餐
但呢排0碳水加一日一餐反而冇減到咁

原來只係兩日.....
我諗你16:8試兩三個星期先， 唔洗keto
睇下自己體重同外觀有無變化
無先再減cab, 再唔得就keto
摸熟自己身體先

唔得
個兩日要連住

點解

噢，原來係得

IF 16/8
8個鐘時間係咪一定要set死每日同一個時段?
假如我今日12-8 聽日早左食野11-7又得唔得?

如果係咁終有一日斷食唔夠16個鐘

應該唔關凍野事 我只係飲凍水 都係瘦
完全無做運動 飲食完全唔定時 有時的確係有間12個鐘先食野 但唔經常
分享飲食餐單比大家諗下問題出係邊

曾見過話中醫書籍寫蕃茄薯仔湯係傷胃
唔知真定假 但我由細到大成日飲 (但從來唔食渣)
如果係因為湯水而令腸胃唔吸收的話
大家不妨一試 我唔知係咪 揾唔到唔吸收原因

我五十幾kg 17幾cm 由細到大bmi過低 到成年先可以正常 近年又好似過低
細個唔鐘意食野 鐘意飲湯 番茄薯仔廋肉湯 兩三日飲一次 細個長期一碗湯撈飯同一般蔬菜當晚餐 通常係菜心 煮唔係炒
如果無湯就會食魚 清蒸 落豉油 小食紅肉
希望想廋既朋友揾到方法令自己廋 唔做肥仔
同一般零食一星期會最多只會食2包卡樂b 永遠0汽水

肥既想瘦 瘦既肥唔起 唉

我知 但有時未必可以日日keep到同一個時間
所以想知堅持到8個鐘夠唔夠

冇話得唔得嘅，唔夠16個鐘斷食咪冇咁有效

斷食期間係咪連魚油之類都唔食得？有熱量

anything but water tea black coffee

0卡 果隻水動樂好似都得

由細到大都唔食早餐

真係？我成日做完運動都想飲
但係一醒起只可以black coffee water n tea 就stop jor ..

我見佢話0卡，唔sure

有甜味，應該有代糖，營養標籤嗰度應該睇到
會影響到胰島素，所以都唔得

好似寫住無糖，有錯請指正

睇成份，應該有甜味劑

唔該曬你地

唔食早餐好易

其實唔易
因其間只可飲水同茶無能量之類既東西

呢個article話 Sugar substitutes 係可以，不過本身呢啲野有冇益就唔知了

Coffee & Tea

Pilon recommends drinking tea while fasting because it contains few calories and won't derail your weight loss. This means you cannot add sugar, cream or milk to your tea; drink it plain. Pilon's plan does allow artificial sweeteners if you prefer your tea sweetened. Both hot and cold tea are acceptable.
You also can drink coffee during intermittent fasting, but it must be black — no sugar, milk or cream, which contain calories. Use artificial sweeteners for flavor if you like. Avoid the coffee drinks in coffee shops, because most contain some type of syrup, milk product or sugary add-in.

朝早轉食食蕎麥面/通粉，要清d，升糖指數低啲澱粉質
我諗中午出街食唔識白飯難啲，如果有得揀都係揀啲升糖指數低嘅澱粉質，走到汁就最好

皆因你要做gym ,唔食澱粉質驚你冇力做

當然得啦
唔調下味，食得唔開心，好難維持落去
汁個d就唔好啦

試左一個月 冇咩運動 瘦左幾磅 都冇咩戒口
不過胃口細左 同唔會話成日想食野

有出賽 但唔覺得應該用if

本身肥底？

唔算 不過易肥 其實我覺得戒足口效果仲明顯 我間唔中會搵日cheat day

由CATO 轉左過黎暫時3個星期..一D成效都冇

本身body fat %?

25.6% 冇乜趺

我4星期 160磅減到145磅

你正餐食咩呀

我盡量少食碳水化合物，再加跑步。斷食好多時候會耐過16個鐘。

放假直情斷食

我冇乜運動.. 但有跟足16個鐘.. 放假有時20...

其實素食係味好難keto

其實斷得唔夠regular咁得唔得
今日18/6 聽日16/8 過幾日20/4

做左一年半，隔日斷食，斷食日只食晚餐

仲有做連續幾日斷食，只飲水

效果？，

x 2

鋼條身型

瘦咗落黎仲要繼續？ 我仲諗住瘦翻就可停。

瘦幾多

瘦幾多我唔知，我有做運動，啲人話我瘦左，我明顯著衫都見到自己瘦左，但我體重係冇變，即係我多左肌肉

瘦係可以停，但我冇其他原因做斷食，唔係為瘦

年半都唔覺就死得啦，可以講吓原本幾%body fat,而家幾多

本身我唔太肥，體脂率幾多我唔知，身高165，未斷食前體重通常喺54kg左右，斷完都係

但if原理係關insulin事喎 魚油應該唔會影響 ?

想請教大家
玩左IF近兩個月 12pm第一餐 8pm前晚飯
頭一個幾月體重跌得快啲 4kg度
到第二個月 都係差唔多 冇加到 減得慢左不過開心既係我中間都有破戒每星期 有一兩日食下宵夜/暴食咁樣
大約一星期1 gym 做得好少因為返工難就時間
依家身型firm左都

黎緊諗住join p記member 谷自己多啲workout
返工關係 打算lunch time偷30-45分鐘去做下重訓
但問題就係食lunch點分配好？
應該做gym前食 定gym後食？ 有人話做gym前食半份 做完再食埋個半份
好迷茫諗呢個問題 有冇巴打有意見分享下

係咪如果跟16/8 IF, 就算本身吸1800kcal嘅身體照食返1800kcal唔特別戒口，都一樣會燒到脂？

道理係會但要快咪再加運動飲食

有冇人係行緊高蛋白飲食？

番shift 點樣IF

有關係咩？而家係指定時間唔食野而唔食野係咩都唔洗做

165 54KG ，朋友 你薄過紙板喎
體重無變，但瘦左
你真係覺得你多左肌肉？
無度去 唔好話自己瘦左
呢一種一定係唔健康既瘦

我話你知，你既模式仲衰過泰國山洞果13個人呀，飲十日水+冥想，實輕

應該係女掛，男嘅點會54kg

一星期 有5日任食 兩日只食5-600kcal

唔係好明，即係點

我著衫好明顯,體重不變嘅情況下,腰圍細左,做GYM個次數組數加左,度都唔洗度,你地班友唔做運動緊係要去度,我淨係用運動量都知有乜變化

我係男

想問下斷食長度（16/18/20） 影唔影響效益？

影響

8個鐘入面食
例如6點deadline
5點59分左右/搭正6點先食完(食chia)
係咪GG

排骨仲玩intermittent fasting做咩...

咁如果進食時間內有冇話食方面有咩限制?

Intermittent fasting講嘅係幾時食，食啲咩唔係範疇。

以為斷食係為減肥嘅人係好天真

我體力好過好多重過我嘅人，啲人唔做運動嘅，重又有鬼用，我啲肌肉仲多過嗰啲人，只係脂肪少啲

如果流質斷食 可唔可以加蛋白粉落啲蔬菜汁到？

如果只係為減肥，咁樣乾脆食菜食瘦肉去減肥會仲方便，唔洗斷食，蛋白質食夠，有纖維，低熱量，好快減到又唔會反彈

Off topic 一問
有無人生酮/低碳嗰陣試過無m黎

唔會，食得健康左反而黎得準左

本身好準，生酮左反而無左

我高175cm 重71kg 想個人firm d 好多脂肪
有做開gym 想問16/8係咪好d 本身番shift

揾個啱自己生活習慣嘅就ok. 你係skinny fat?

應該都係 坐低d車軚出哂黎

16/8 5/2 都應該得，揀個啱自己，但都要食少啲. 我之前應該同你差不多

而家你呢

有無同路人？

請問你係邊到買㗎？

我睇到之後都成頭問號??????

而家差少少shred完

佢係設計俾各類人都用得
至於fb上嘅文章，我自己就唔太認同
試得keto 就當然想自己快啲入ketosis,如果話自己食太多糖，然後身體優先排酮，我覺得試紙並唔係喺呢個情況下用
假設嗰個食好多糖嘅人keep住咁食糖，佢嘅酮體最後都一定會下降，如果試給就可以話到比佢知佢已經唔喺ketosis
而試紙仲可以俾剛試keto 嘅人知，佢大概點樣食先可以入到ketosis
當然一啲長期穩定嘅生同飲食使用者就可以唔使用
因為自己大概都知道點樣先入到ketosis

用呢個方法增唔增到肌架

你第一件事係要shred咗先，少咗fat%你睇落就會tone up咗好多。之後要增加肌肉就做weight training.

訓過龍skip 早餐計唔計？
我通常1400起身 1600食少少嘢 2000食dinner 就唔再食
0400訓

Shred係咩 本身有運動開 gym既 睇落都ok 但一除衫 d肥肉

減脂，減到冇曬肚腩見到6pack

我覺得減肥既話最好都係控制下飲食
起碼炸野/垃圾/甜果啲少食
上網見人話IF照食pizza炸雞都減到 我覺得佢地體質特異

當然啦，IF唔係magic. 要減脂一定要有caloric deficit. IF只不過係令你用曬glycogen後燒脂而唔流失咁多肌肉。仲有間接令到自己食少咗，有翻discipline.

咁你已經做緊20/4 唔會肥得去邊掛

唔肥但唔瘦
諗住做運動但驚要食多d嘢

啱啱開始IF?

本身唔知咩叫IF已經係咁
我仲成日諗點解我會唔肚餓
好似由琴晚到依家都未食過嘢
但冇肚餓感

係 16/8 果8個鐘食2餐夠營養既 都唔會點餓
稍為避開下啲垃圾食物 其實點食都有caloric deficit
所以我覺得係比discipline你多過燒果少少脂

都同意，因為如你16/8照食一樣咁多係唔會減到，因為都未用得曬啲glycogen. 但如果食兩餐勁我覺得有時候都爆標啦。食一餐shake shack都1800CAL, 所以其實出街食三餐一定肥. 之前我食兩餐加零食都肥。

燒脂要加運動，係食野前果時應該用曬啲glycogen, 如果果時做運動就會集中到burn fat,但我啲schedule唔多啱咁做

咁如果要靠食少/intake 少d calories先減到
咁好似唔洗if都得?
If 意思唔係就係食一樣既分量但係8個鐘內食曬都照減到?

分別在於IF嘅話會避免肌肉流失，只燒脂肪

睇完martin berkhan 個blog 佢地笑唔撚出

我自己煮多...
多數雞胸 飯 西蘭花 三文魚果類野
但麻煩啲 都唔係成日煮到
出面食係避開快餐 其餘照常食 燒味飯，肉醬意果啲野照食 多數大乜乜 乜乜活果啲
我tdee 2200-2300 兩餐呢啲應該都係deficit
1800一餐要漢堡薯條汽水喎

起身到十二點唔食早餐
會好肚餓 餓到影響做野

但夜晚做完gym真係好想食野

你呢個唔係Intermittent Fasting 喎

由細到大都唔食早咁濟，算唔算斷食左十幾廿年

早餐

夠16個鐘唔食野咪算

想問下有無話一定要 fix 死每日邊八個鐘食
定其實我一日九至五點食
一日一至八點食都可以？

你要諗係邊16個鐘唔食野，唔係邊8個鐘食野。

分別在於如你今日係 2am-10pm 食，聽日係9am-5pm 食， 兩日都係食8小時，但果日斷食時間就只得11小時 （10pm-9am)，唔會有咩效果。咁當然有人話冇咩所謂。但我覺得你要先有dicipline 先，之後先講間唔中唔跟足。

有無女仔分享下成果？

我無用keto, 整係IF 16:8
星期一至五有控制卡路里
星期六treat咗
星期日無控制卡路里但8個小時內進食
運動量極少，只係每日大約1-2set 7分鐘運動

一個星期輕咗3磅，瘦咗1.5%fat
感覺都係太少，今個星期適應咗準備加運動量

一星期三磅唔少，你本身幾高幾重先

戒掉糖， 低碳水化合物

8個鐘嗰個可能做到，試下先

好work!

我戒到糖 但碳水真係好難戒 太鐘意食粉麵
等我再慢慢轉變下 希望一星期後再有好消息

做運動有幫助但妳跑35KM 先減到1磅，所以唔好expect 好明顯。最好食翻野前做運動會burn得最多fat

個人覺得呢個方法其實幾好，我自己就唔食早餐，留番喞calories比午餐同晚餐，咁午餐同晚餐就可以食多啲

其實人類係唔需要一日食三餐

low carbs 姐係大約食幾多

冇話一定要食幾多，我都照食但會避免食.

但咁樣係咪要食番多d protein 定fat

你咁肥，可以試吓keto加IF

成日都係咁
167cm 110磅瘦撚到成張紙咁

好lo

男，會無屎痾

通常一日唔過50g 呢個係極限
食得嚴就20g 以下，而且係fiber(消化唔到嘅carb)

但我真係好鐘意食carbs
一星期執行三日low carbs左右係咪都ok

sorry 睇錯上面講嘅係keto, low carb就100 左右

唔怪得我咁瘦
由細到大個飲食習慣都係咁
起身個肚餓感死都忍過左佢，之後晏就都夜晚先食野，但份量大過其他人

有無keto 嘅巴絲可以教吓我，之前食過減得好快，去到140左右就停低咗，可以點再落多啲，都hold 咗成年

未開始有成績就諗住點放縱，咁嘅心態好易失敗

長期肚餓點算

試左一日第2日好似唔夠能量咁，好想食野

冇咩可能，只不過係去咗廁所或少咗水份

習慣咗冇事，覺得肚餓因爲你日日慣咗果個時間食野。

冇能量係因為你insulin level高，只要少糖/carbs, 就會轉用你啲肥膏黎做燃料。

想問有冇巴絲係長期keto?
我if+keto一個月左右
頭2個星期瘦左2 kg, fat rate跌左2-3%
之後就無咩進展,
加上依幾日開始有d奇怪反應 (口苦, 甩頭髮)
想知關唔關事
係咪應該停一停keto

已經每日同一個時間磅

3500卡先等於一磅

咁真係唔知，但有咁多水份咩，因為我做完gym會再輕1kg,當然我知個1kg係水份

如你剛開始，當你一日1750Cal deficit，一日減到0.5lbs ,另外果0.5lbs係水 咁其實都合理嘅。但之後應該唔會有咁多

明白哂，唔該巴打

真係好鐘意食既話其實唔岩行keto
Sustainable 同自己舒服既diet最重要

Youtube睇過一個人講得幾好
你減肥係要embrace一個更健康更balance既新lifestyle 唔好諗住做苦差咁 一定keep唔到

1750 deficit咪即係唔撚食野咁濟

我試緊Skip 晚餐
一到夜晚個肚響到連搭地鐵都聽到....
勁想食野好辛苦

個人覺得真係好鍾意食野先啱keto因為佢會減少胃口同對糖/carbs 嘅craving.

Embrace lifestyle 係啱，但未開始已經諗住幾時放break其實未必好。因為你冇discipline 嘅話效果不會明顯，如果本身一星期減三磅變減一磅，好快團火就會消失。相反如果你係好consistent嘅話，成效顯著先會有動力。我見過啲人懶係有動力咁去跑步，之後果日就走去食Buffet慰勞自己...結果而家咪成個波咁。

我意思係諗break 諗cheat呢個心態已經唔好
你真係embrace緊好既生活習慣 就唔會有所謂break唔break 因為你唔覺得自己辛苦緊
搵啲自己鐘意食 同時又符合diet既野比較實際

Btw 純粹問下 如果食keto既話熱量計算重唔重要? 洗唔洗一樣食低過tdee 定係計macro就得唔洗理cal

先有discipline ,之後你個身體會轉變，低insulin level同慣咗入ketosis. 到時候你本身對糖嘅cravings 同肚餓感會少咗。咁當然想慢慢減嘅冇話唔得，不過我覺得反而仲難。

Keto其實我冇玩過，如果唔係要減50磅以上我諗唔太適合玩。但啲人話唔洗計，因為會少咗好多胃口好難食夠tdee.

頭一個月係咪會減得勁啲？大概減幾多度？

試左一個月冇瘦到

香港人啲健身減肥concept都錯得幾離譜下

成個post得兩三個巴打識嘢

多數都係減肥未成功先係呢個post啫

想請教第一頁個3個常見方法係三個同時做先叫if
定3種方法黎？

自己試過幾有效 最好配合埋做gym

試咗一個禮拜 8/16 發覺個人精神咗集中力高咗朝早個飢餓感好正

識就唔會入黎啦

想問問下你又識幾多呢？

唔識無問題呀 唔識又唔做功課 tdee都唔識又唔計卡路里跟住賴IF無用話減唔到肥

睇下facebook同出面大把日經post都知好多人都無常識
每日食烚菜生果又唔做重訓跟住睇住個磅打丁
燒曬肌肉當減左肥#zzz

無計 台灣有館長同其他youtubers推廣健身 外國更加唔駛講 本身做gym風氣盛行 同佢地傾健身大把嘢傾
香港gym房通常都係少量真係認真練野 知道自己做緊乜 其餘7/8成都係鳩下鳩下做成年個身型都一樣 甚至中途放棄嘅亦唔少

其實有心減自然會自己做資料搜集 唔駛係到攤大手板等答案 識英文嘅大把youtube片有教 唔識嘅睇台灣嘅又得
最近香港嘅睇Kofgym 又得

唔敢話專家 一定無玩比賽嘅識得咁多
diet workout supplement 基本常識一定有
藥物就唔清楚啦

實行左16/8一個月多啲
每次食第一餐都要食好多先覺得滿足／飽
其實係咪正常？
同埋咁樣一次過食咁多嘢落肚
對個胃會唔會唔係咁好

人地唔識先入嚟學野
你就扮撚哂高手
但係又無指點任何人

If you dont know anything, how can I tell you something? 逐個覆由零開始教好無？ 我唔係話曬所有問嘢嘅人 有啲態度好嘅睇得出有做功課嘅大把人樂意解答佢 我亦知佢地最後一定成功 但係連myfitnesspal 都未撚識用 日日識零食 茶餐廳跟住問點減個啲就唔好係到曬時間啦

我幫過幾多人增肌減脂又要同你講？

增緊磅岩唔岩用?

收嗲啦
講你就威
夠膽就貼圖啦
扮撚哂高大
理論哥？

減體脂用多 增磅要食得多 短時間內食唔到咁多
同埋fasting 期間insulin level會降低 做唔到蛋白合成

個人黎講做緊IF（20/4）個胃會比增磅個緊少左 食少少都好飽 如果你食好多先飽可能係營養唔夠/無食菜

第一餐食咩都有科學根據 有興趣去search “how to break a fast” 當然你一路keep住減到其實唔駛太講究

請教下google 30秒就搵到啦

但如果有一段時間唔食ge 體力會透支 而且當你忍唔住想食 每餐會食得好多

如果係我 我會照食3餐 但早晚餐食好少 午餐就可以食豐富啲 至少可以頂到成日 加上長時間ge運動 1個月可以減至少7-8kg 呢個適合想減肥但又鍾意食嘢ge人

好少係咁姐
無視哂正常討論果啲？

又唔使剩係飲呢啲 如果飲品ge份量少+少糖 出去行多一段時間都減到 但係最多只係飲一杯 飲得太多人會容易肥
只要你唔係狂飲就得

減肥飲無問題 依家講緊IF喎師兄

上面答左

等睇師兄貼身材

How to break果啲我覺得一般人減肥無必要去到咁盡
Youtube睇thomas delaur果啲 佢地要極限效果先搞咁多野姐

Btw 如果feeding window食得飽但calories低過tdee一截 有無問題 會唔會話影響代謝
食啲cal密度低既野真係好飽但唔高卡...雞胸 閪蘭花 雞蛋咁

Tdee 太低, 低過bmr 嘅話bmr有可能會跌(metabolism slow down) 所以有啲人會減減吓再瘦唔到。冇做太多research，因為冇遇到呢個問題

所以話有興趣先睇 不過呢d details野大部分都係外國人認真練到～8% bf 會理

本身其實就算用IF, 減肥要食到caloric deficit嘅定律都無變 加上IF 甚至做fasted cardio 代謝係會減
所以thomas delaur都講過IF應該係一星期3-5日
因為連續會有降BMR, 吸收唔夠礦物質等問題出現

IF嘅好處係唔駛食得太strict 如果食唔夠calories試下加fat 好似牛油果 花生醫 魚 芝士

易自爆 不了

btw 兩位清夜晚要休息多d呀

有冇咁易

如果斷食期間要食藥/中藥咁 得唔得？

應該喺進食時間內做gym定係喺禁食時間內做gym?

好 不過我做16/8 唔係餐餐係屋企煮到
有時屋企食完一餐 大概600 第二餐我會食焗豬扒飯果啲1200卡既野 咁圍返大概1800 都係tdee -500左右

同埋macro既話 其實只要cal intake控制到 carbs洗唔洗特別cut
睇youtube好多人話盡量唔好spike insulin，其實個影響係咪真係咁大？我食低過tdee應該唔會store fat啦掛
一般要cut係咪因為啲人食太多carb同fat但唔夠protein?

(話時話有次party燒肉 食左好撚多肉 又飲酒又食雪糕 雖然爆哂卡但一滴澱粉都無食 第二日磅竟然無重到仲輕左半磅

香港人掛住搵錢買樓，邊得閒睇咁多”無謂野”

cut埋就變生酮斷食 會減得更快 但執行上難 特別係外食一族

低過tdee唔會肥

最有效係斷食7-8小時後 所以好多人就算唔做IF 都會朝早空肚跑步/操野 詳情可以searcg fasted workout/ fasted cardio

唔肯定你食咩藥 要睇成分 但例如bcaa 飲左都會無左fasting個效果

係醫敏感既藥 應該唔會冇左效果掛？

有冇有經驗既巴打？

doesnt work

竟然會覺得飢餓感正?

正啊，個人特別清醒，成日飽肚個人好想訓

咁餓初初會唔會好辛苦?

哮喘藥呢？

一個禮拜都已經習慣晒

藥物真係唔清楚 有無成分表 如果無calories可能唔太影響 就咁google睇就話有助改善哮喘

未打完 有唔少研究分析兩者關係 你可以試試16:8應該唔太難 睇下有無幫助哮喘 如果真係要食藥都無計 唔通照斷食咩

要食夠營養喎 protein食多啲 應該唔會好肚餓
少少餓係會 但餓到辛苦應該係你食唔夠野

岩岩研究多啲macro野 發現每一磅要食1g protein/day
我好似都唔係好夠咁
一塊雞胸肉先60-70g protein 一日最多兩塊 加幾隻雞蛋
但我成200+磅

係咪總之唔覺力量有下降就ok?
用維唔維持到strength level黎判斷夠唔夠protein?

嘩，屌我以為你好fit

Fit就唔洗入減肥post啦

直頭果日全日唔食都住IF 1 種
唔洗咁煩

減完都可繼續緊IF嘅，我見你成日幫人解答問題咪以為你都係減完

我無乜答過問題 基本上問多架喎
剩係上面覆左一個

Btw 我再減多輪先留意macro算 報左康文署gym 黎緊開始做
而家So far每星期降1.5%體重左右 見到隔離post有條友每日食<1000cal 減完出黎變左皮包脂肪...所以想確保自己burn fat not muscle

我建議你先喺屋企做cardio，或落街跑步就得。

你走去康文署一來一回不如落街跑30分鐘

我都係啱啱開始
過多幾日應該會習慣啲

剩做cardio? 大部分人都話重訓為主+少量cardio
我屋企做squat, push up果啲多 cardio就做下burpees咁
其實我都唔知邊款先岩
Youtube好多健身channel都教你直頭唔做cardio 平台期先加返cardio
我就簡單啲 食多左就做 控制到tdee -500就唔做

淨做cardio先，jump rope,跑步。你減脂先

推下post

上網見到兩個極端斷食例子分享下俾大家

分享下

睇完呢個post都試左IF兩個月, 8/16 咁

其實都係冇食早餐, 平時都係亂咁食, 完全唔戒口, 酒都照飲

2個月之間輕左約4磅. 132 > 128

係頭幾日朝早會有D餓, 過左一星期左右都唔太會覺餓, 放假可以再癲D 6/18咁

但我自己有keep住打波跑步做GYM, 以前都有, 但減肥效果唔太好

對而家個效果幾滿意, 會再玩多排

咁你都幾有恆心。我有啲朋友問我點減肥，講完一輪佢聽之後第一日就去食宵夜...簡直浪費我啲口水

我試過兩個月if，有時會cheat 下偷食早餐，個8個鐘無戒口，薯片炸雞照食 。之前low carb咁減左十幾磅，見無咩再輕就試下if。

啱啱上磅又重咗，希望係增咗肌啦。不過腰圍都有細咗少少，半寸到。

依家腰圍33寸，176高，79.1kg

請問
如果我跟16/8既方法
但我平時有做重訓 訓前又會飲杯protein
16/8既方法係咪已經無效

其實啲問題可以唔好咁廢。我啲fd見我瘦咗問我點減，我講完一大輪解釋曬，之後隔日佢又問

「我係斷食嘅時候食野係咪唔得？」
「我今晚同事約我食咗宵夜，係咪唔得？」
「我食咗啲餅，因為就嚟過期，係咪唔得？」

屌...

好開心遇到呢個post...
我8日輕左2.1kg

我係skip早餐
食野時間定左係下晝1點至9點
有時候未肚餓會等晏d先食，3點幾4點先食都會
但最後果啖一定係8點59分完

一開始果頭兩日無障礙咁渡過...
因為揀星期六開始
訓到11點幾12點
起身都食得野了

星期一開始胃口已經細左勁多
因為以前都算食得好多野
依家比平時份量少左一半以上
同埋宥晚試過食左2塊pizza
飽到好辛苦
想問係咪正常？

我每晚都會做瑜伽第晚就做負重
但都係15分鐘內
呢個方法真係我遇過最簡單既減肥方法

PS. 有戒口但唔會戒得好清
返工帶飯烚菜，但都有同朋友聚餐食好野
份量就自己調節食少D咁

但我訓前飲為左補充返肌肉同幫忙修復
呢杯都幾重要 想增肌減脂
咁樣會唔會影響到我增肌減脂

留下負評個啲教下細佬

當你10點訓教好未?
訓前一杯protein shake都得
你想做到16/8 IF嘅效果咪啫係每日得14:00 - 22:00可以食野囉,
上面都有巴打講咗,如果食或者飲嘅野係超過50 cal,等於break左 IF,等於胰島素上升(有關胰島素對代謝嘅文章,)
咁你可以計下杯野有幾多cal先嘅,我未飲過,不過都知一定超過50掛

答返你
咁樣會唔會影響到我增肌減脂

未必會影響到,
如果你eating window係長過16/8,咁你係因為gym而增肌減脂,
而唔係因為IF,因為你冇實行到

係咪搞錯左
新手減肥咁係負重行先
加15-30分鐘cardio乜都夠

冇話搞唔搞錯，只有work定唔work. 你都話新手，冇咩易過係屋企原地跳10分鐘？

1)我諗佢原本係想gym配合IF

應該係,所以我一開始就計埋佢既eating window俾佢

2)未必影響到因為佢有做運動,但佢咁樣就唔係行緊intermittent fasting

你解釋到,我解得唔太清楚,所以我就話因為佢冇實行到IF

好既planing一定事半功倍
如果只係願意付出咁少時間既咁去cardio啦
願意付出一個鐘以上既一定係負重好d

多謝樓上巴打解答
其實我係打算IF配合GYM

唔通女仔減又做負重？同埋負重都唔可以日日做。仲有叫個新手一日做一個鍾負重，轉頭已經放棄了。如果本身15% body fat以下嘅都可以嘅. 不過始終都係whatever works for you

佢以為要做完飲先吸收到

女仔先更加要做負重...
點解咁多女仔明明唔肥但睇落個人好鬆
就係因為無肌肉,全部都係脂肪
想要靚既線條點都要增返d肌
一個鐘負重其實唔多,有得抖架大佬
同埋無人叫你日日練同一個部位

好完美,不過唔實際

點會唔實際
大把人都係咁樣減肥成功 包括我自已
我都係跟人學返黎
意志力問題黎架姐
如果意志力唔夠既
一樣行唔到IF
一樣做10分鐘cardio就去偷食野

上次試左一個月16：8唔得
反而改變左自己training plan 將2-3日重訓用左去跑步有減到脂，上腹開始現馬甲線
今個月再試下16：8 先

除咗跑步都可以Jump Rope（唔用繩都得）, 10分鐘已經出曬汗。有人話jump rope burn得仲快dd. 不過10分鐘都好夠

想問下輕斷食係唔係固定時段會好d
我而家係玩6 18
但如果我第一日係1200-1800食野
第二日係1500-2100食野
第三日又變返1200-1800
效果會唔會變差

利申：返shift垃圾工

有無人係IF+Keto 咁食？食咗幾日好似皮膚好咗，不過好似有啲便秘

星期五開始試 IF

主要都係8至4 食野...其餘時間無食,淨飲水。

我會響下晝3點半至4點食條蕉/生果保充

171 CM 高 ，167.8 lb

尋日比朋友中午叫咗去大喜屋大飲大食

之後都係下晝4點整條蕉食

今日起身磅咗，體重無變

不過去到星期五之前都未知結果

我相信又唔係日日大喜屋，應該照咁樣16/8 都會減

到掛...

我十分鐘都好辛苦，頂唔順心跳好快果種感覺

跳10分鐘你當burn到100CAL,跳35次就減到一磅架喇，還債辛苦係好正常架. 最緊要開咗個頭到見到身體有轉變就會覺得易咗

請問x2.2 係計kg定lb?

Kg

想問 玉泉有氣水 斷食其間飲唔飲得？

見佢寫住0卡無糖...2mg 納...

飲完確實舒服咗，減少肚餓感覺

應該得

行左keto 2個月，開始返工就食唔夠fat 又IF唔到

咩菜單,參考下,我都想試下雙修

有冇巴打係一路玩IF 我一邊重訓 再加埋食whey protein？

想問下你地每日時間上點安排？ 我IF時間係12-8
重訓同埋飲whey protein既時間點分配好？

有咩咁唔實際 想學野

我都想知 認真想學野
因為我減咗20磅
都係有靠重訓 雖然無一個鐘
但都有半個鐘以上
不過而家已經停咗無瘦落去
我都好想知衰咗邊到

未夠一個月輕咗5磅, 8/16

其實點解咁多人問呢樣果樣食唔食得飲唔飲得

你估減肥唔減肌咁易？忍下口果十幾個鐘淨係飲水係咪咁難？

行咗兩日20/4就跌咗8lbs 係咪有咩事
利伸 175cm 原本79.5kg左右 而76kg 體脂21 22%左右

有大半係水黎

但力keep到仲有上到力

減多少少先話俾人聽。

你柯完尿會上唔到力 ？
有力咪證明你唔係減緊肌肉
同埋難聽講句 而家好多人都一味盲跟人地個套減肥 小小事前資料搜集都唔做 又唔跟足指示 唔work又屌鳩個方法廢 一係自己本身唔適合keto/斷食 做做下有事又賴鳩人亂教/個方法錯
上網google下係咪咁難？

唔係大廢都ok

日本節目介紹8:16斷食減肥法

intermittent fasting 可唔可飲黑啡同茶？

前面有人講過斷食期間可以飲無糖黑啡同茶

無糖豆漿會唔會刺激到胰島素
留名學野

台灣YouTuber斷食經驗，佢係由8:16發展到4:20

之後仲有段片專門解答觀眾對斷食嘅問題

想更深入了解可以刨下呢本書

其實都係見高興先分享吓啫 又唔駛咁撚串嘅師兄

其實我係覺得方法可行而且有用 亦都有跟足指示 只想知跌得太快會唔會有咩大問題 冇話過方法廢/冇用 你又唔駛扎哂馬屌哂鬼咁嘅

肥咗成世人，減咗兩日少咗啲水份就上黎亂吹兩日減8磅誤導其他人。唔串你串邊個？

點解覺得我誤導人呢？

7月底開始斷斷續續試IF，餓慣了感覺好好多，但係教練叫我要食早餐

IF算係新啲既野 啲教練好多都唔識
咩早餐唔可以唔食/夜晚8點後唔好食
已經全部證實係錯

岩啊 所以我決定唔理佢繼續😂 空肚做workout 好似會加快個成果添

有啲教練都仲會叫人少食多餐
但你上網睇各種語言既fitness channel都話係垃圾黎
實行上仲要鬼咁麻煩 同keto比都不相上下

Exactly ！ 我之前有差不多一年時間都係少食多餐，個胃口勁細，出去食個餐一半都食唔曬 日日都一堆meal prep，去超級市場買到傻左。之前睇少食多餐刺激到既metabolic rate 其實同正常三餐差不多！ IF慳錢慳時間又食得滿足
不過有一點要注意就係，岩開始既時候，一到食飯時間就會因為太肚餓而食得勁快勁飽，搞到個人好唔舒服。個人建議如果係新手，可以先食少少簡單既野食，會冇咁容易binge eating

試咗一星期IF ,呢兩日體重 無變過，亦都無乜大便...我係咪開始要加 重訓 ?

有無人可以報下自已進展如何
我持續左3個月由175去到168
諗緊點樣將16/8變成18/6甚至20/4

曾經91kg用1個月1日1餐加16/8間隔咁做,跌到去85kg
近排做唔到16/8兩日,即刻升返上88kg
有啲懷疑係反彈定係胰島素關係引致

你係點磅同點mon 自己重量

疴完屎企上個磅到,每日

兩日兩磅好誇張
我去旅行由朝食到晚又唔戒口又飲酒先升番六磅

想問下fast緊嗰陣飲bulletproof coffee會唔會break fast
有人話因為有calories所以唔好
又有人話唔會影響insulin level所以可以

我想問下有咩野會影響insulin level?
係因為有calories?
咁d牛油會唔會冇calories?
睇清楚d唔會影響insulin level既係咪Black Coffee?
或者你send你邊到睇到個資訊,share上黎一齊睇下

我見黑啡入面都有幾grams 碳水化合物...都係唔飲喇...

最後幾段字

你指既係防彈咖啡？咁姐係話普通黑啡唔得啦

我玩左3-4個月，朝朝都係無糖齋啡
期間減左8磅， 134 > 126, 脂肪比例跌到14.x
唔敢講戒埋咖啡會唔會更好，但呢個進度都收貨

你得134磅都仲減 btw 脂肪比去到14好西利
會唔開始增肌

mistake 2

身高 134都最多叫唔肥, 想試下再收乾D

其實係需要增返少少肌肉, 不過重訓方面暫時唔係幾配合到, 過一排再算

勵志故事係, 我曾經都去到158磅, 所以只要有恆心同正確知識, 努力運動,適當飲食, 減30磅不是夢, 大家一齊加油

我18x 減到依家168但仲有24.8%體脂

斷食時可唔可以食eclipse糖 上面寫住no sugar

認真睇post未?都話左斷食期間攝取超過50卡就等於破工咯

Sugar free 但用代糖都好似話會影響胰島素就破功

總之乜狗都唔可以食...

淨飲水or 無糖無味有氣水

Black coffee, tea without sugar

早上飲洋車前子水計唔計 無糖但會飽肚 但唔知會唔會break左IF

飲水好冇

啲人真係以為減肥好撚爽 可以走捷徑
仲問可唔可以食零食個啲
肥西真係唔扺可憐

都得 但如果洋車前子水唔會break IF個話就正

出黎食飯啊
唔知點解個排特別好餸

因為佢係膳食纖維黎 又通便又飽肚

佢好餸個日你就一日一餐囉
再高卡再高糖都頂到既

每日少食一餐嘅效果係咪冇if呢種方法咁有效？

可唔可以講多d

你想知D乜

隔日斷食法係?

一日食一日唔食。。。

因為以我所知 隔日斷食法 有分兩種
一種係一日食爆卡二百 一日食低四百
另一種係一日食正常卡 一日完全唔食
咁你係邊種呀

一日完全唔食，一日Tdee減400

幫我呢d窮撚慳返早餐

咁有無配合低脂或者低碳飲食?定照常咁食減四百？

低碳/零碳/Carbs Cycling

唔係好明
如果我8小時入面都係食高熱量既野咪又係會肥...

只係相對無咁易肥

前題係你已經斷食左一排

詳細d既飲食呀 會食咩呀 有冇咩飲食plan呀 做運動會係點做etc

多肉多菜少碳
日日重訓，Cardio 一星期兩三次咁樣

係咪錯id

恆常做運動配合均衡飲食就可以，不用什麼奇怪的方法嚟傷害身體而得到暫時的瘦

啱啱開始16:8 同一星期加一日24小時斷食
一個星期跑開兩日步＋一/兩日body weight training
最大困難係roommate 成日聊人出去食飯
同埋我本身係甜食狂壓力大時冇甜野食會心情好差
希望堅持到

杏林茶 講 斷食

我都試過4日水斷食 跌咗5kg 體脂跌3%